{"id":138,"date":"2017-07-12T09:36:10","date_gmt":"2017-07-12T07:36:10","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=138"},"modified":"2021-10-11T18:19:02","modified_gmt":"2021-10-11T16:19:02","slug":"mediation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/mediation\/","title":{"rendered":"M\u00e9diation"},"content":{"rendered":"<p>Le Gymnase de Beaulieu offre les services de trois m\u00e9diateurs scolaires. Ils sont \u00e0 disposition des \u00e9l\u00e8ves confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s personnelles (vie familiale, relations conflictuelles \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole, etc.) ou d\u00e9sireux de trouver un interlocuteur neutre avec lequel s&rsquo;entretenir.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-4297\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto-1024x718.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto-1024x718.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto-300x210.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto-768x539.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/M\u00e9diation_flyer_recto.jpg 1240w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669.png\" rel=\"attachment wp-att-5460\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5460 alignnone\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669-1024x718.png\" alt=\"M\u00e9diation-verso\" width=\"450\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669-1024x718.png 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669-300x210.png 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669-768x539.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Mediation_flyer_verso-e1609750004669.png 1240w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/p>\n<p><!--Leur bureau se trouve \u00e0 la salle 307.1 (3<sup><span style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" data-mce-type=\"bookmark\" class=\"mce_SELRES_start\"><\/span>e<\/sup> \u00e9tage). Les \u00e9l\u00e8ves s'y rendent \u00e0 la pause de 10h pour prendre rendez-vous.--><\/p>\n<table id=\"_mc_tmp\" style=\"height: 163px;\" width=\"567\" border=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>mardi<\/td>\n<td>M<sup>me<\/sup> Pella<\/td>\n<td><a href=\"mailto:annelaure.pella@eduvaud.ch\">annelaure.pella@eduvaud.ch<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mercredi<\/td>\n<td>M. Braun<\/td>\n<td>&nbsp; <a href=\"mailto:michael.braun@eduvaud.ch.ch\">michael.braun@eduvaud.ch<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>vendredi<\/td>\n<td>M. Moullet<\/td>\n<td><a href=\"mailto:jeanluc.moullet@eduvaud.ch\">jeanluc.moullet@eduvaud.ch<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Gymnase de Beaulieu offre les services de trois m\u00e9diateurs scolaires. Ils sont \u00e0 disposition des \u00e9l\u00e8ves confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s personnelles (vie familiale, relations conflictuelles \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole, etc.) ou d\u00e9sireux de trouver un interlocuteur neutre avec lequel s&rsquo;entretenir. mardi Mme Pella annelaure.pella@eduvaud.ch mercredi M. Braun &nbsp; michael.braun@eduvaud.ch vendredi M. Moullet jeanluc.moullet@eduvaud.ch<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":152,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=138"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5463,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138\/revisions\/5463"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/152"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=138"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=138"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=138"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}