{"id":140,"date":"2017-07-12T09:36:21","date_gmt":"2017-07-12T07:36:21","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=140"},"modified":"2021-10-26T13:27:59","modified_gmt":"2021-10-26T11:27:59","slug":"orientation-professionnelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/orientation-professionnelle\/","title":{"rendered":"Orientation professionnelle"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: left;\">Le service d\u2019orientation propose :<\/h3>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li>de vous aider \u00e0 \u00e9laborer, au moyen de tests et de questionnaires psychotechniques, un projet professionnel en tenant compte de vos motivations personnelles et de vos int\u00e9r\u00eats et aptitudes\u202f;<\/li>\n<li>en cas d\u2019\u00e9chec, pour analyser les difficult\u00e9s ayant conduit \u00e0 cette situation, d\u2019avoir une nouvelle vision de celle-ci pour mettre en place un nouveau projet de formation.<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Contact :<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Formulaires \u00e0 la porte du bureau de l&rsquo;orientation F-102, ou par courriel \u00e0<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">M<sup>me<\/sup> Isaline Pralong (<a href=\"mailto: isaline.pralong@vd.ch\">isaline.pralong[at]vd.ch<\/a>)&nbsp;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">M<sup>me<\/sup> Karine Fohrer (<a href=\"mailto: karine.fohrer@vd.ch\">karine.fohrer[at]vd.ch<\/a>)&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Pr\u00e9sence :<\/h3>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: left;\">M<sup>me<\/sup> Isaline Pralong &nbsp;&nbsp;<\/td>\n<td style=\"text-align: left;\">Mardi-Jeudi-Vendredi de 8h30 \u00e0 17h00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/td>\n<td style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: left;\">M<sup>me<\/sup> Karine Fohrer &nbsp;&nbsp;<\/td>\n<td style=\"text-align: left;\">Lundi 8h30 \u00e0 12h00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"text-align: left;\">Mercredi 8h30 \u00e0 17h00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr>\n<p style=\"text-align: left;\">Il est \u00e9galement possible d&rsquo;appeler le Centre R\u00e9gional OSP de Lausanne:<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Rue de la Borde 3D, 1014 Lausanne, 021 316 11 31<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">La biblioth\u00e8que du Centre d&rsquo;information sur les \u00e9tudes et les professions (CIEP), \u00e9galement rue de la Borde 3D, est ouvert au public tous les apr\u00e8s-midi du mardi au vendredi.<\/p>\n<hr>\n<p><strong>De nombreuses informations \u00e0 votre disposition sur <a href=\"http:\/\/www.vd.ch\/orientation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.vd.ch\/orientation<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le service d\u2019orientation propose : de vous aider \u00e0 \u00e9laborer, au moyen de tests et de questionnaires psychotechniques, un projet professionnel en tenant compte de vos motivations personnelles et de vos int\u00e9r\u00eats et aptitudes\u202f; en cas d\u2019\u00e9chec, pour analyser les difficult\u00e9s ayant conduit \u00e0 cette situation, d\u2019avoir une nouvelle vision de celle-ci pour mettre en&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":146,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5834,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions\/5834"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}