{"id":142,"date":"2017-07-12T09:36:37","date_gmt":"2017-07-12T09:36:37","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=142"},"modified":"2022-02-08T09:14:09","modified_gmt":"2022-02-08T08:14:09","slug":"biblio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/biblio\/","title":{"rendered":"Biblioth\u00e8que"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">La biblioth\u00e8que du gymnase de Beaulieu se trouve au 5<sup>e<\/sup> \u00e9tage du b\u00e2timent principal.<\/p>\n<hr \/>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Horaire\">Horaire d&rsquo;ouverture<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Inscription\">Inscription<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Ressources\">Ressources num\u00e9riques<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Contact\">Contact<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Regles\">R\u00e8gles \u00e0 respecter dans la biblioth\u00e8que<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Pret\">Pr\u00eat et conditions<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Locaux\">Les locaux<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr id=\"Horaire\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Horaire d&rsquo;ouverture de la biblioth\u00e8que<\/h2>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Du lundi au vendredi de 8h00 \u00e0 17h00<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Ferm\u00e9e pendant les vacances scolaires<\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Bienvenue dans Renouvaud !<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">La biblioth\u00e8que du Gymnase de Beaulieu a int\u00e9gr\u00e9 le r\u00e9seau vaudois des biblioth\u00e8ques. Avec Renouvaud, vous avez acc\u00e8s \u00e0 tous les documents que nous poss\u00e9dons, que ce soit des documentaires, de la litt\u00e9rature, des revues, mais encore de nombreuses ressources en ligne.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Retrouvez toutes nos collections dans notre catalogue ainsi que la liste de nos nouvelles acquisitions.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/renouvaud1.primo.exlibrisgroup.com\/discovery\/search?search_scope=MyInst_and_CI&amp;vid=41BCULAUSA_LIB:VU2&amp;facet=library,include,2852\u201317415646180002852,lk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5933 size-thumbnail aligncenter\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-GyBeaulieu-150x150.png\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-GyBeaulieu-150x150.png 150w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-GyBeaulieu-300x300.png 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-GyBeaulieu-768x768.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-GyBeaulieu.png 900w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/renouvaud1.primo.exlibrisgroup.com\/discovery\/search?query=any,contains,&quot;nwbleu 2201&quot;&amp;tab=Everything&amp;search_scope=MyInst_and_CI&amp;vid=41BCULAUSA_LIB:VU2&amp;offset=0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-5936\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes.png\" alt=\"\" width=\"410\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes.png 2100w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes-300x110.png 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes-1024x374.png 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes-768x281.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes-1536x562.png 1536w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/RenouVaud-nouveautes-2048x749.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 410px) 100vw, 410px\" \/><\/a><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p style=\"text-align: left;\">Un filtre \u00ab\u00a0Biblioth\u00e8que du gymnase de Beaulieu \u00bb est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 pour que votre recherche ne concerne que ce que nous poss\u00e9dons \u00e0 la biblioth\u00e8que. Vous pouvez d\u00e9sactiver le filtre pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des ressources pr\u00e9sentes dans le r\u00e9seau.<\/p>\n<\/td>\n<td style=\"text-align: left;\">Un filtre \u00ab nouveaut\u00e9s du mois pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 pour que votre recherche ne concerne que ce que les nouvelles acquisitions de la biblioth\u00e8que du gymnase de Beaulieu.<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour en d\u00e9couvrir davantage sur l\u2019utilisation de ce catalogue, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter <a href=\"https:\/\/db-prod-bcul.unil.ch\/rnv\/sp\/NewUI_aide_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019aide en ligne<\/a>.<\/p>\n<hr id=\"Inscription\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Inscription \u00e0 la biblioth\u00e8que<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Pour les \u00e9l\u00e8ves de 1<sup>\u00e8re<\/sup> ann\u00e9e<\/strong>,\u00a0il se peut que vous poss\u00e9diez d\u00e9j\u00e0 une carte Renouvaud vous permettant d\u2019emprunter des documents \u00e0 la biblioth\u00e8que. Si c\u2019est le cas, merci de passer au guichet de pr\u00eat afin que nous puissions faire le n\u00e9cessaire. Si vous \u00eates certains de ne pas poss\u00e9der de carte Renouvaud, merci de vous pr\u00e9inscrire au moyen de <a href=\"https:\/\/db-prod-bcul.unil.ch\/pre-inscription\/sp\/post.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ce formulaire<\/a> avant de passer au guichet.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Pour les \u00e9l\u00e8ves de 2<sup>e<\/sup>, 3<sup>e<\/sup> et 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e<\/strong>, un compte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 automatiquement pour vous. Merci de passer au guichet du pr\u00eat afin que nous puissions terminer votre inscription, contr\u00f4ler vos donn\u00e9es et vous donner une carte de biblioth\u00e8que si besoin.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Pour les enseignant\u00b7e\u00b7s<\/strong>, il est \u00e9galement probable que vous poss\u00e9diez une carte provenant du r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques vaudoises. Merci \u00e9galement de passer au guichet de pr\u00eat pour v\u00e9rifier si c\u2019est le cas.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Une fois munis de votre carte, vous pouvez vous <a href=\"https:\/\/renouvaud1.primo.exlibrisgroup.com\/discovery\/login?vid=41BCULAUSA_LIB:VU2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">connecter \u00e0 votre compte<\/a> et b\u00e9n\u00e9ficier \u00e9galement de nombreuses ressources \u00e9lectroniques.<\/p>\n<hr id=\"Ressources\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Ressources num\u00e9riques<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Suite \u00e0 int\u00e9gration dans le r\u00e9seau vaudois des biblioth\u00e8ques, vous avez la chance de pouvoir acc\u00e9der \u00e0 de nouvelles plateformes num\u00e9riques avec \u00e9norm\u00e9ment de contenu\u00a0! Ci-dessous, une liste non exhaustive de vos acc\u00e8s\u00a0:<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/nouveau.europresse.com\/access\/ip\/default.aspx?un=dgepT_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Europresse<\/a>\u00a0<\/strong>: une base de donn\u00e9es qui offre un acc\u00e8s \u00e0 un grand nombre de sources : journaux, sites web r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s, blogues, fils de presse, publications sp\u00e9cialis\u00e9es, fiches biographiques, profils d\u2019entreprises\u2026. \/ Acc\u00e8s depuis les postes de la biblioth\u00e8que et du gymnase uniquement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.pressreader.com\/catalog\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pressreader<\/a>\u00a0<\/strong>: la presse en ligne \/ Connexion : Biblioth\u00e8que ou groupe : chercher \u00ab Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire Lausanne (BCU) \u00bb : num\u00e9ro de carte de lecteur + mot de passe.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/renouvaud1.primo.exlibrisgroup.com\/discovery\/search?query=any,contains,%3F%3F&amp;tab=DGEP_all&amp;search_scope=DGEP_all&amp;vid=41BCULAUSA_LIB:VU_DGEP&amp;mfacet=rtype,include,travail_etudiant,1,lk&amp;mfacet=library,include,2852%E2%80%9317415646180002852,1,lk&amp;offset=0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Travaux de maturit\u00e9<\/a><\/strong>\u00a0: acc\u00e8s aux r\u00e9f\u00e9rences des travaux de maturit\u00e9 du Gymnase de Beaulieu, r\u00e9alis\u00e9s au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es et ayant obtenu la note 6.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"http:\/\/www.universalis-edu.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Universalis<\/a>\u00a0<\/strong>: l\u2019encyclop\u00e9die en ligne \/ Acc\u00e8s depuis les postes de la biblioth\u00e8que et du gymnase uniquement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.artfilm.ch\/bcu-login\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Artfilm<\/a>\u00a0<\/strong>: des vid\u00e9os suisses (documentaires et fictions) en streaming \/ Connexion : num\u00e9ro de carte + mot de passe<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/biblio.assimil.online\/assimilweb\/login\/auth\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Assimil<\/a>\u00a0<\/strong>: une plateforme d\u2019apprentissage de langues \u00e9trang\u00e8res \/ Demandez \u00e0 activer l\u2019acc\u00e8s en envoyant un email avec votre num\u00e9ro de carte de lecteur \u00e0\u00a0: <a href=\"mailto:info.riponne@bcu.unil.ch\">info.riponne[at]bcu.unil.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/ip.vodeclic.com\/fr\/auth\/ip\/connexion_ip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vodeclic<\/a>\u00a0<\/strong>: une plateforme de formations en ligne (bureautique et multim\u00e9dias) \/ Demandez \u00e0 activer l\u2019acc\u00e8s en envoyant un email avec votre num\u00e9ro de carte de lecteur \u00e0\u00a0: <a href=\"mailto:info.riponne@bcu.unil.ch\">info.riponne[at]bcu.unil.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/bcu-lausanne.cantookstation.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">e-lectures<\/a>\u00a0<\/strong>: e-books en fran\u00e7ais et anglais \/ Connexion : num\u00e9ro de carte de lecteur + mot de passe<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour en savoir plus sur l\u2019utilisation des ressources num\u00e9rique \u00e0 partir du catalogue Renouvaud, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter <a href=\"https:\/\/db-prod-bcul.unil.ch\/rnv\/sp\/Aide_primo_ressnum_FR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019aide en ligne<\/a>.<\/p>\n<hr id=\"Contact\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Contact<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Biblioth\u00e9caire : <a href=\"mailto:cindy.etienne@eduvaud.ch\">Mme Cindy \u00c9tienne<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Biblioth\u00e9caire stagiaire : <a href=\"mailto:milo.bernasconi@eduvaud.ch\">M. Milo Bernasconi<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Email : <a href=\"mailto:bibliotheque.gybea@eduvaud.ch\">bibliotheque.gybea[at]eduvaud.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">T\u00e9l\u00e9phone: 021\/557.95.86<\/p>\n<hr id=\"Regles\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">R\u00e8gles \u00e0 respecter dans la biblioth\u00e8que<\/h2>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li>Mode de communication : le chuchotement.<\/li>\n<li>Pour des travaux de groupe n\u00e9cessitant de parler \u00e0 voix haute, il est possible d\u2019utiliser la salle r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 cet effet.<\/li>\n<li>Interdiction de boire (sauf de l\u2019eau) et de manger dans la biblioth\u00e8que.<\/li>\n<li>Interdiction de t\u00e9l\u00e9phoner.<\/li>\n<li>Merci de prendre soin des documents et de les remettre \u00e0 leur place apr\u00e8s leur consultation.<\/li>\n<li>Si vous ne savez plus o\u00f9 remettre en place les documents consult\u00e9s, vous pouvez les d\u00e9poser sur le chariot \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du guichet de pr\u00eat.<\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"Pret\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Pr\u00eat et conditions<\/h2>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li>Tout \u00e9l\u00e8ve, enseignant et membre du personnel administratif du Gymnase de Beaulieu, muni d\u2019une carte de lecteur Renouvaud, peut emprunter des documents \u00e0 la biblioth\u00e8que.<\/li>\n<li>La carte de lecteur Renouvaud est d\u00e9livr\u00e9e par les biblioth\u00e9caires. Cette carte est personnelle et donne le droit d\u2019emprunter des ouvrages gratuitement. Gr\u00e2ce \u00e0 cette carte, vous serez membres du R\u00e9seau de biblioth\u00e8que Renouvaud.\u00a0 La carte Renouvaud donne notamment acc\u00e8s \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire.<\/li>\n<li>Les pr\u00eats sont valables 28 jours, prolongeables 3 fois.<\/li>\n<li>Le nombre total de livres pouvant \u00eatre emprunt\u00e9s est de 30.<\/li>\n<li>Les lecteurs peuvent consulter leur compte en ligne (sur la page de recherche de Renouvaud), r\u00e9server des documents et prolonger la dur\u00e9e des documents emprunt\u00e9s.<\/li>\n<li>Les documents avec un point rouge au dos ne sont pas empruntables : il faut les consulter sur place.<\/li>\n<li>En cas de retard, les lecteurs re\u00e7oivent un mail de rappel automatique de Renouvaud.<\/li>\n<li>En cas de perte de documents, ou d\u2019un trop long d\u00e9lai pour rendre les documents, ceux-ci sont rachet\u00e9s aux frais du lecteur, plus une surtaxe.<\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"Locaux\" \/>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Les locaux<\/h2>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Le bureau du pr\u00eat<\/strong> se trouve \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la biblioth\u00e8que et vous permet d\u2019emprunter ou de restituer des documents. C\u2019est l\u00e0 \u00e9galement que vous pouvez vous adresser pour obtenir une aide \u00e0 la recherche documentaire.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">De nombreuses <strong>places de travail<\/strong> vous permettent d\u2019\u00e9tudier dans le calme.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>9 postes informatiques<\/strong> vous permettent d\u2019acc\u00e9der \u00e0 Internet ou \u00e0 votre session personnelle<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Une imprimante est \u00e0 disposition si vous souhaitez imprimer des documents depuis les postes informatiques<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Une photocopieuse<\/strong><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>1 salle<\/strong>\u00a0vous accueille pour travailler en groupe<\/li>\n<\/ul>\n<hr \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La biblioth\u00e8que du gymnase de Beaulieu se trouve au 5e \u00e9tage du b\u00e2timent principal. Horaire d&rsquo;ouverture Inscription Ressources num\u00e9riques Contact R\u00e8gles \u00e0 respecter dans la biblioth\u00e8que Pr\u00eat et conditions Les locaux<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5804,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=142"}],"version-history":[{"count":68,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5976,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142\/revisions\/5976"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5804"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=142"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=142"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=142"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}