{"id":144,"date":"2017-07-12T09:36:50","date_gmt":"2017-07-12T09:36:50","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=144"},"modified":"2022-02-03T10:36:14","modified_gmt":"2022-02-03T09:36:14","slug":"conciergerie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/conciergerie\/","title":{"rendered":"Conciergerie"},"content":{"rendered":"<h3><strong>Concierge: Michel Veyre<\/strong><\/h3>\n<h3><strong>Concierge adjoint: Fran\u00e7ois Genna<\/strong><\/h3>\n<hr>\n<h3>Horaire d&rsquo;ouverture<\/h3>\n<table id=\"_mc_tmp\" width=\"80%\" border=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\">&nbsp;<\/td>\n<td><strong>lundi \u00e0 vendredi<br \/>\n<\/strong><\/td>\n<td><strong>week-end et vacances scolaires<br \/>\n<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B\u00e2timent principal<\/td>\n<td>7h00 &#8211; 18h00<\/td>\n<td>ferm\u00e9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fr\u00e9minet<\/td>\n<td>7h00 &#8211; 18h00<\/td>\n<td>ferm\u00e9<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Concierge: Michel Veyre Concierge adjoint: Fran\u00e7ois Genna Horaire d&rsquo;ouverture &nbsp; lundi \u00e0 vendredi week-end et vacances scolaires B\u00e2timent principal 7h00 &#8211; 18h00 ferm\u00e9 Fr\u00e9minet 7h00 &#8211; 18h00 ferm\u00e9<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":864,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=144"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5971,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions\/5971"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}