{"id":162,"date":"2017-07-12T11:47:10","date_gmt":"2017-07-12T11:47:10","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=162"},"modified":"2021-10-15T16:53:31","modified_gmt":"2021-10-15T14:53:31","slug":"commerce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/commerce\/","title":{"rendered":"Ecole de Commerce"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/commerce\/#EC\">Introduction \u00e0 l&rsquo;Ecole de commerce<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/commerce\/#StagesSco\">Stages de la partie scolaire<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/commerce\/#Stages12\">Stages de 12 mois de 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.mpec-vd.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Maturit\u00e9 professionnelle type \u00c9conomie<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr>\n<h1 id=\"EC\">Introduction \u00e0 l&rsquo;Ecole de commerce<\/h1>\n<p style=\"text-align: left;\">Apr\u00e8s trois ans d\u2019\u00e9tudes et une ann\u00e9e de stage pratique en entreprise (mod\u00e8le 3+1), l\u2019Ecole de commerce permet d\u2019obtenir un certificat f\u00e9d\u00e9ral de capacit\u00e9 d\u2019employ\u00e9-e de commerce (CFC) ainsi qu\u2019une maturit\u00e9 professionnelle orientation \u00e9conomie et services, type \u00e9conomie.<br \/>\nL\u2019ancrage au gymnase de l\u2019Ecole de commerce fournit aux \u00e9l\u00e8ves une formation de culture g\u00e9n\u00e9rale approfondie et exigeante, attest\u00e9e par un compl\u00e9ment au CFC sous forme de certificat de branches de culture g\u00e9n\u00e9rale suppl\u00e9mentaires.<br \/>\nPar le parcours riche et vari\u00e9 de l\u2019Ecole de commerce, l\u2019\u00e9l\u00e8ve acquiert d\u2019une part les comp\u00e9tences de base \u00e0 l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 professionnelle dans le domaine commercial. D\u2019autre part, il se pr\u00e9pare \u00e0 la poursuite des \u00e9tudes dans une Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e (HES) dans les domaines de l\u2019\u00e9conomie, la gestion et l\u2019administration.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/youtu.be\/TwXcYoKXgRs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En cliquant ici vous acc\u00e9dez \u00e0 une vid\u00e9o avec explications et t\u00e9moignages&#8230;<\/a><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Conditions d\u2019acc\u00e8s, inscription et contenu de la formation sur le site du Canton de Vaud:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-commerce\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-commerce<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#StagesSco\">Stages de la partie scolaire<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#Stages12\">Stage de douze mois de 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h2 id=\"StagesSco\">Stages de la partie scolaire<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Les parties pratiques int\u00e9gr\u00e9es (PPI) constituent, avec l\u2019enseignement orient\u00e9 probl\u00e8me, la formation \u00e0 la pratique professionnelle lors des trois premi\u00e8res ann\u00e9es. Elles sont r\u00e9alis\u00e9es sous forme de stages.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Un stage de deux semaines chez NovaWay, entreprise de pratique commerciale, lors de la 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e de formation. Les \u00e9l\u00e8ves ex\u00e9cutent des mandats du niveau op\u00e9rationnel. Ce stage est organis\u00e9 par le gymnase.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Un stage d\u2019une semaine chez NovaWay II, antenne de NovaWay, lors de la 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e de formation. Les \u00e9l\u00e8ves ex\u00e9cutent des mandats du niveau strat\u00e9gique. Ce stage est organis\u00e9 par le gymnase.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Un stage de deux semaines en entreprise avant le d\u00e9but de la 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e. Les \u00e9l\u00e8ves, qui trouvent eux-m\u00eames leurs places de stage, exercent des comp\u00e9tences choisies d\u2019entente avec l\u2019entreprise. Pour sa validation, ce stage doit remplir les conditions <a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/formations\/stages\/\">ci-jointes<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/formations\/stages\/\">Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger&#8230;<\/a><\/p>\n<hr>\n<h2 id=\"Stages12\">Stage de douze mois de 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Le site internet commun aux \u00e9coles de commerce des gymnases vaudois, disponible \u00e0 l\u2019adresse <a href=\"http:\/\/www.mpec-vd.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.mpec-vd.ch<\/a>, regroupe toutes les informations utiles. Il offre \u00e9galement une plateforme facilitant le contact entre les entreprises proposant des places de stage et les \u00e9tudiants.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Responsable des stages de 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e pour le Gymnase de Beaulieu&nbsp;:<br \/>\nM. Christian Tharin, 079 290 47 58, <a href=\"mailto:christian.tharin@eduvaud.ch\">christian.tharin[at]eduvaud.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Secr\u00e9tariat&nbsp;: secr\u00e9taire du b\u00e2timent de Fr\u00e9minet, <a href=\"mailto:gymnase.beaulieu@vd.ch\">gymnase.beaulieu@vd.ch<\/a>, 021 557 96 00<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Doyen de l\u2019Ecole de commerce : M Christian Tharin<\/p>\n<hr>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction \u00e0 l&rsquo;Ecole de commerce Stages de la partie scolaire Stages de 12 mois de 4e ann\u00e9e Maturit\u00e9 professionnelle type \u00c9conomie<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":597,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5832,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions\/5832"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=162"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}