{"id":165,"date":"2017-07-12T11:58:35","date_gmt":"2017-07-12T11:58:35","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=165"},"modified":"2021-10-31T10:31:44","modified_gmt":"2021-10-31T09:31:44","slug":"culture-generale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/culture-generale\/","title":{"rendered":"Ecole de Culture G\u00e9n\u00e9rale"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/culture-generale\/#OPTION\">Choix de l&rsquo;option<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/culture-generale\/#REORIENTATION\">R\u00e9orientation &#8211; portes ouvertes<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a class=\"anchor-link\" href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/culture-generale\/#MSOP\">MSOP<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a class=\"anchor-link\" href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/culture-generale\/#G_stages\">Stages<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr id=\"OPTION\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">Choix de l&rsquo;option<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Afin de vous aider \u00e0 faire votre choix d&rsquo;option pour la 2<sup>e<\/sup> et 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e : <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/ECG_2020_choix-option.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ECG_choix-option<\/a><\/p>\n<hr id=\"REORIENTATION\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">R\u00e9orientation<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Portes ouvertes des \u00e9coles professionnelles vaudoises 2019-20: <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/2020_Portes-ouvertes_EP.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cliquer ici pour le document pdf<\/a>.<\/p>\n<hr id=\"MSOP\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">MSOP<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Informations concernant la 4<sup>e<\/sup> ann\u00e9e de maturit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e orientation p\u00e9dagogie :<\/p>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/MSOP-attestation-se\u0301jour-lingustique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MSOP attestation s\u00e9jour linguistique<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/MSOP_2021-22_BROCHURE_TMsp.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MSOP brochure travail de maturit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/MSOP_FORMULE_SUBSIDE_POUR_SEJOUR_LING_.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MSOP formule subside s\u00e9jour linguistique<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Pre\u0301sentation-rentre\u0301e-MSOP-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MSOP pr\u00e9sentation rentr\u00e9e<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"G_stages\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">Stages<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Stage de deux semaines de l&rsquo;Ecole de culture g\u00e9n\u00e9rale<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Pourquoi un stage<\/strong><br \/>\nDurant leur formation gymnasiale en \u00e9cole de culture g\u00e9n\u00e9rale et en \u00e9cole de commerce, les \u00e9l\u00e8ves sont amen\u00e9s \u00e0 se familiariser avec la r\u00e9alit\u00e9 professionnelle. Dans cette optique, les r\u00e8glements exigent qu\u2019un stage de deux semaines soit accompli pendant le parcours gymnasial. Le stage est en relation avec le domaine d\u2019\u00e9tudes des \u00e9l\u00e8ves.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/formations\/stages\/\"> Documents \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger et informations&#8230;<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n<hr>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Choix de l&rsquo;option R\u00e9orientation &#8211; portes ouvertes MSOP Stages<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":596,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=165"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5839,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165\/revisions\/5839"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}