{"id":168,"date":"2017-07-12T11:59:00","date_gmt":"2017-07-12T11:59:00","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=168"},"modified":"2022-01-29T12:24:27","modified_gmt":"2022-01-29T11:24:27","slug":"maturite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/maturite\/","title":{"rendered":"Ecole de Maturit\u00e9"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/fileadmin\/user_upload\/organisation\/dfj\/dgep\/dgep_fichiers_pdf\/DGEP_brochure_EM_web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Plan d&rsquo;\u00e9tude de l&rsquo;\u00e9cole de Maturit\u00e9<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Site officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a class=\"anchor-link\" href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/maturite\/#OC\">Options Compl\u00e9mentaires (OC)<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a class=\"anchor-link\" href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/maturite\/#MatuBil\">Maturit\u00e9s bilingues<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TM\">Travaux de Maturit\u00e9 (TM)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr id=\"OC\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Options Compl\u00e9mentaires<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Lors de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de l&rsquo;\u00e9cole de maturit\u00e9, les \u00e9l\u00e8ves doivent choisir l&rsquo;option compl\u00e9mentaire qu&rsquo;ils suivront en troisi\u00e8me ann\u00e9e. Vous trouverez, dans le document suivant, des informations li\u00e9es \u00e0 cette option compl\u00e9mentaire, ainsi qu&rsquo;un descriptif de chaque option propos\u00e9e.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/brochure_OC_2022-23.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BROCHURE_OC_2022-2023<\/a><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/brochure_OC_2022-23.pdf\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5873\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/brochure_OC_2022-23.png\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/brochure_OC_2022-23.png 583w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/brochure_OC_2022-23-211x300.png 211w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<hr>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Maturit\u00e9s bilingues<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Les inscriptions aux trois programmes de maturit\u00e9 bilingue se font d\u00e9sormais en ligne. Une fois votre inscription termin\u00e9e, n&rsquo;oubliez pas de dater et faire signer ce formulaire par votre repr\u00e9sentant\u00b7e l\u00e9gal\u00b7e avant de le remettre au secr\u00e9tariat.<br \/>\n<strong>D\u00e9lais d&rsquo;inscription : 17.12.2021<\/strong><br \/>\nPour toute question contacter <a href=\"mailto: enzo.santacroce@eduvaud.ch\">M. Enzo Santacroce<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Un r\u00e9sum\u00e9 des informations se trouve dans ce <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Maturite\u0301-bilingue_Vade-mecum.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">vade-mecum<\/a><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Site officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud des maturit\u00e9s bilingues :\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/certificat-de-maturite-avec-mention-bilingue-francais-allemand\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fran\u00e7ais-allemand<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/certificat-de-maturite-avec-mention-francais-anglais\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fran\u00e7ais-anglais<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/certificat-de-maturite-avec-mention-francais-italien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fran\u00e7ais-italien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Les brochures au format papier ne sont plus \u00e9dit\u00e9es. Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les \u00e9ditions num\u00e9riques suivantes:\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/fileadmin\/user_upload\/organisation\/dfj\/dgep\/dgep_fichiers_pdf\/DGEP_brochure_PRMB_2017_WEB_allemand.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">brochure maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/fileadmin\/user_upload\/organisation\/dfj\/dgep\/dgep_fichiers_pdf\/DGEP_brochure_PRMB_2017_WEB_italien.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">brochure maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-italien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<hr width=\"50%\" align=\"left\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Les inscriptions sont ouvertes d\u2019ici au <strong>vendredi 17 d\u00e9cembre 2021<\/strong> et se font en ligne uniquement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/matubilingue_fr-all\/\">Cliquer ici pour plus d&rsquo;informations,<\/a> ou <a href=\"https:\/\/hermes.edu-vaud.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ici pour vous inscrire directement<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Si vous optez pour un <strong>\u00e9change<\/strong> dans le cadre de ce programme, vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Formulaire_inscription_Echange_Fr-All.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">formulaire ad-hoc ici<\/a>. Une fois rempli, ce dernier sera \u00e0 rendre au secr\u00e9tariat en m\u00eame temps que la copie de votre inscription.<\/p>\n<hr width=\"50%\" align=\"left\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-anglais<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le courrier d&rsquo;information du 1<sup>er<\/sup> octobre 2020 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;enseignement post-obligatoire en <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Maturit\u00e9-bilingue-fr.-anglais-Lettre-aux-parents-des-\u00e9l\u00e8ves-de-1re-ann\u00e9e.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cliquant ici<\/a>. Des s\u00e9quences audiovisuelles destin\u00e9es \u00e0 remplacer les s\u00e9ances d&rsquo;information au Gymnase de Renens seront prochainement mises en ligne.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">L\u2019inscription \u00e0 ce programme se fait en ligne d\u2019ici au <strong>vendredi 17 d\u00e9cembre 2021<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/hermes.edu-vaud.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cliquer ici pour proc\u00e9der \u00e0 l&rsquo;inscription<\/a>.<\/p>\n<hr width=\"50%\" align=\"left\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-italien<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Les informations ci-apr\u00e8s sont extraites du <a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/certificat-de-maturite-avec-mention-bilingue-francais-italien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">site internet officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le bilinguisme est un atout pr\u00e9cieux, en particulier en Suisse o\u00f9 la mobilit\u00e9 professionnelle est souvent frein\u00e9e par la barri\u00e8re des langues. Pour corriger cette r\u00e9alit\u00e9, les Gymnases vaudois proposent la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais \u2013 italien.<\/p>\n<p class=\"bodytext\" style=\"text-align: left;\">Elle offre la possibilit\u00e9 d\u2019un s\u00e9jour de la dur\u00e9e d\u2019une ann\u00e9e scolaire dans l\u2019un des gymnases du Canton du Tessin.<\/p>\n<p class=\"bodytext\" style=\"text-align: left;\">La 1<sup>re<\/sup> ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves suivent le programme standard dans un gymnase vaudois.<\/p>\n<p class=\"bodytext\" style=\"text-align: left;\">La 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e est accomplie au Liceo di Lugano 2.<\/p>\n<p class=\"bodytext\" style=\"text-align: left;\">La 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e se d\u00e9roule pour tous les \u00e9l\u00e8ves au Gymnase de la Cit\u00e9. Ils pr\u00e9sentent leur travail de maturit\u00e9 en italien et b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019enseignement d\u2019une branche au moins enseign\u00e9e dans cette langue.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Condition d&rsquo;admission<\/h3>\n<p class=\"bodytext\" style=\"text-align: left;\">Seuls les \u00e9l\u00e8ves qui ont choisi l&rsquo;italien comme deuxi\u00e8me langue nationale (niveau d\u00e9butant ou standard) ou comme option sp\u00e9cifique peuvent acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9paration d&rsquo;une maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais \/ italien.&nbsp;(extrait du site&nbsp;<a class=\"anchor-link\" href=\"http:\/\/www.vd.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.vd.ch<\/a>)<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le courrier d&rsquo;information du 1<sup>er<\/sup> octobre 2020 de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;enseignement post-obligatoire en <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Matu.-bilingue-fr.-italien-Lettre-aux-\u00e9l\u00e8ves-de-1re-ann\u00e9e-en-EM.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cliquant ici<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les inscriptions sont ouvertes d\u2019ici au <strong>vendredi 17 d\u00e9cembre 2021<\/strong> et se font en ligne uniquement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/hermes.edu-vaud.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cliquer ici pour proc\u00e9der \u00e0 l&rsquo;inscription<\/a>.<\/p>\n<hr id=\"TM\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Travaux de Maturit\u00e9<\/h1>\n<h3 style=\"text-align: left;\">R\u00e9alisations d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Certains travaux de maturit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ces ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes sont visibles en suivant ce lien :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/travaux-maturite\/\">https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/travaux-maturite\/<\/a><\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Cadre l\u00e9gal<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">En r\u00e9sum\u00e9, les diff\u00e9rents textes officiels indiquent que :<br \/>\n<em>Dans l\u2019Ecole de Maturit\u00e9, entre le d\u00e9but du 2<sup>e<\/sup> semestre de la 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e et la fin du 1<sup>er<\/sup> semestre de la 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, chaque \u00e9l\u00e8ve effectuera, seul ou en \u00e9quipe, un travail autonome d\u2019une certaine importance, qui fera l\u2019objet d\u2019un texte ou d\u2019un commentaire r\u00e9dig\u00e9 et d\u2019une pr\u00e9sentation orale. Ce travail est \u00e9valu\u00e9 et donne lieu \u00e0 une note annuelle en 3e ann\u00e9e. Son titre est mentionn\u00e9 sur le certificat de maturit\u00e9 gymnasiale.<\/em><\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Objectifs<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Le Travail de maturit\u00e9 est une d\u00e9marche dont les objectifs sont notamment :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">de d\u00e9velopper une r\u00e9flexion critique ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">de chercher, d&rsquo;\u00e9valuer, de structurer et d&rsquo;exploiter des informations ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">d&rsquo;acqu\u00e9rir, de pratiquer des m\u00e9thodes de travail ad\u00e9quates ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">de communiquer ses id\u00e9es, sa d\u00e9marche et ses r\u00e9sultats de recherche ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">de d\u00e9velopper la motivation, la curiosit\u00e9 et l&rsquo;ouverture d&rsquo;esprit ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">de d\u00e9cloisonner les savoirs.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\">Le TM est un travail de longue haleine qui se veut formateur. L&rsquo;\u00e9l\u00e8ve doit mettre en \u0153uvre un certain nombre de comp\u00e9tences aussi bien au niveau des savoirs et connaissances que des m\u00e9thodes et attitudes face \u00e0 ce type de travail.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Plan d&rsquo;\u00e9tude de l&rsquo;\u00e9cole de Maturit\u00e9 Site officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud Options Compl\u00e9mentaires (OC) Maturit\u00e9s bilingues Travaux de Maturit\u00e9 (TM)<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":595,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=168"}],"version-history":[{"count":74,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5966,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168\/revisions\/5966"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}