{"id":1953,"date":"2018-05-21T22:50:05","date_gmt":"2018-05-21T20:50:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=1953"},"modified":"2018-06-03T23:22:59","modified_gmt":"2018-06-03T21:22:59","slug":"concours-litteraire-2015","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2015\/","title":{"rendered":"Concours litt\u00e9raire 2015"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_1145\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-1145\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1145 size-large\" src=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/2015_concours-lit-1024x516.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"516\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/2015_concours-lit-1024x516.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/2015_concours-lit-300x151.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/2015_concours-lit-768x387.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><p id=\"caption-attachment-1145\" class=\"wp-caption-text\">Remise des prix (de gauche \u00e0 droite): Monique Hofer (cheffe de file de fran\u00e7ais), Simone Storz Bovay (co-organisatrice), Salome Noemi M\u00fcller (2e prix), St\u00e9phane Petitmermet (1er prix), Aur\u00e9lien Quenet (3e prix), Fr\u00e9d\u00e9ric D\u00e9traz (Directeur), en m\u00e9daillon: Lorraine Mathey (co-organisatrice)<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">St\u00e9phane Petitmermet (1M14), Salome Noemi M\u00fcller (2M07), \u00e9l\u00e8ve auditrice d\u2019Argovie, et Aur\u00e9lien Quenet (1M03) ont remport\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9dition du concours litt\u00e9raire de Beaulieu. L\u2019originalit\u00e9 et la force inventive de leur cr\u00e9ation ont particuli\u00e8rement s\u00e9duit le jury compos\u00e9 de Mmes Sabine Dormond, \u00e9crivaine et Pr\u00e9sidente de l\u2019Association vaudoise des \u00e9crivains, Emmanuelle Ryser, animatrice d&rsquo;ateliers d&rsquo;\u00e9criture, et de MM. Fran\u00e7ois Burland, artiste, L\u00e9onard Burnand, Directeur de l\u2019Institut Benjamin Constant UNIL, Joachim Guex, laur\u00e9at du Prix de dissertation de Beaulieu 2014.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Rappelons que le texte \u00e0 r\u00e9diger en prose devait s\u2019inspirer d\u2019un des deux tableaux expos\u00e9s dans notre \u00e9tablissement et reproduits ci-dessous, \u00e0 savoir Jeune couple d\u2019Emilienne Farny et Sans titre de Fran\u00e7ois Burland. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/1-Bleu_Royal-Stephane_Petitmermet.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong><em>Bleu Royal<\/em><\/strong> de St\u00e9phane Petitmermet<\/a> (premier prix : 300 francs) et <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2-Des_mots_taris-Salome_Noemi_Mueller.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><em><strong>Des mots taris<\/strong><\/em> de Salome Noemi M\u00fcller<\/a> (deuxi\u00e8me prix : 200 francs) s\u2019inspirent librement de l\u2019\u0153uvre de la peintre lausannoise ; quant \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/3-A_la_recherche_d_une_pomme-Aurelien_Quenet.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><em><strong>A la recherche d\u2019une pomme<\/strong><\/em> d\u2019Aur\u00e9lien Quenet<\/a> (troisi\u00e8me prix : 100 francs), il revisite le tableau de Fran\u00e7ois Burland.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1950 size-medium alignleft\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/E_Farny-300x227.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"227\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/E_Farny-300x227.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/E_Farny.jpg 661w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/> <img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1951 size-medium alignright\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/F_Burland-300x219.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/F_Burland-300x219.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/F_Burland-768x560.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/F_Burland.jpg 795w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">F\u00e9licitations aux trois laur\u00e9ats et mille bravos \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves qui ont particip\u00e9 au concours ! Nous tenons aussi \u00e0 adresser un grand coup de chapeau aux artistes qui ont cr\u00e9\u00e9 les affiches, \u00e0 savoir David Curchod, professeur d&rsquo;arts visuels, et Caroline Bachelard, \u00e9l\u00e8ve de 1M10.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Que vivent l&rsquo;\u00e9criture et la peinture ! Et belle lecture !<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Les organisatrices :<\/strong> <em>Simone Storz Bovay <\/em>et<em> Lorraine Mathey<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Est-il plus magique d&rsquo;\u00e9crire, de peindre, de composer de la musique ou de se taire ?<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Toutes les voies sont passionnantes du moment qu&rsquo;elles font vibrer. A travers ce concours, des liens se sont tiss\u00e9s, entre des artistes confirm\u00e9s et des jeunes, entre la peinture et l&rsquo;\u00e9criture, entre des \u00e9l\u00e8ves et leurs enseignant-e-s, entre les \u00e9l\u00e8ves eux-m\u00eames.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la joie et la fiert\u00e9 exprim\u00e9es par les camarades de nos laur\u00e9ats 2015 lors de l&rsquo;annonce des r\u00e9sultats en classe. Bel exemple o\u00f9 le \u00ab plus \u00bb l&#8217;emporte sur le \u00ab moins \u00bb !<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Merci aux enseignantes qui ont initi\u00e9 ce projet, merci aux coll\u00e8gues qui l&rsquo;ont relay\u00e9 aupr\u00e8s de leurs \u00e9l\u00e8ves, merci pour la vie et la cr\u00e9ativit\u00e9 que vous amenez au gymnase de Beaulieu.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Et encore bravo aux laur\u00e9ats !<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Le Directeur,<\/strong> <em>Fr\u00e9d\u00e9ric D\u00e9traz<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p>acc\u00e8s aux autres \u00e9ditions du concours litt\u00e9raire:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours_litteraire_2018\/\">2018<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2017\/\">2017<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2016\/\">2016<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2015\/\">2015<\/a><\/p>\n<hr \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; St\u00e9phane Petitmermet (1M14), Salome Noemi M\u00fcller (2M07), \u00e9l\u00e8ve auditrice d\u2019Argovie, et Aur\u00e9lien Quenet (1M03) ont remport\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9dition du concours litt\u00e9raire de Beaulieu. L\u2019originalit\u00e9 et la force inventive de leur cr\u00e9ation ont particuli\u00e8rement s\u00e9duit le jury compos\u00e9 de Mmes Sabine Dormond, \u00e9crivaine et Pr\u00e9sidente de l\u2019Association vaudoise des \u00e9crivains, Emmanuelle Ryser, animatrice d&rsquo;ateliers&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1953"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2060,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1953\/revisions\/2060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}