{"id":1962,"date":"2018-05-21T23:09:56","date_gmt":"2018-05-21T21:09:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=1962"},"modified":"2018-06-03T23:22:15","modified_gmt":"2018-06-03T21:22:15","slug":"concours-litteraire-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2016\/","title":{"rendered":"Concours litt\u00e9raire 2016"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-1963\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Loup_1b-1024x493.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Loup_1b-1024x493.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Loup_1b-300x145.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Loup_1b-768x370.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\">Trois \u00e9l\u00e8ves de premi\u00e8re ann\u00e9e ont remport\u00e9 la seconde \u00e9dition du concours litt\u00e9raire de Beaulieu\u00a0: il s\u2019agit de <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/1.A_pas_dhomme-Nelma_PECLARD.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Nelma P\u00e9clard<\/b> (1M10) avec <i>A pas d\u2019homme<\/i><\/a>, de <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2.La_Meute-Mona_DE_PALMA.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Mona de Palma<\/b> (1M11) avec <i>La Meute<\/i><\/a> et de <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/3.Le_loup_philosophe-Ludovic_LUGRIN.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Ludovic Lugrin<\/b> (1C3) avec <i>Le Loup philosophe<\/i><\/a>.<\/p>\n<p align=\"justify\">Le jury, compos\u00e9 d\u2019Olivier Estoppey, sculpteur et cr\u00e9ateur du Loup, L\u00e9onard Burnand, Directeur de l&rsquo;Institut Benjamin Constant \u00e0 l\u2019UNIL, C\u00e9liane De Luca, laur\u00e9ate du Prix de fran\u00e7ais de Beaulieu 2015, Anne-Claude Laurent Cerny et Fran\u00e7ois Cerny, tous deux conteurs et musiciens, a en effet \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement s\u00e9duit par la force cr\u00e9ative et l\u2019originalit\u00e9 de ces cr\u00e9ations.<\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #232323;\">Pour m\u00e9moire, le texte \u00e0 r\u00e9diger devait s\u2019inspirer de la sculpture de loup ci-dessous. A l\u2019arriv\u00e9e, 43 r\u00e9cits (\u00e9manant de 20 classes) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s au secr\u00e9tariat. Plusieurs classes se sont pr\u00eat\u00e9es au jeu de l\u2019\u00e9criture et ont s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 l\u2019interne les textes qui allaient les repr\u00e9senter. <\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #232323;\">Nous adressons toutes nos f\u00e9licitations aux trois laur\u00e9ats (r\u00e9compens\u00e9s respectivement par des bons de 200 francs offerts par la Direction) et mille bravos \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves qui ont particip\u00e9 au concours\u00a0!<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #232323;\">A vous, lecteurs, de juger sur pi\u00e8ce\u00a0!<\/span><\/p>\n<p align=\"right\"><span style=\"color: #232323;\">Les organisatrices\u00a0: Simone Storz Bovay et Lorraine Mathey<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\" align=\"right\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-1971\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2016_concours_litt\u00e9raire_laur\u00e9ats-1024x575.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2016_concours_litt\u00e9raire_laur\u00e9ats-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2016_concours_litt\u00e9raire_laur\u00e9ats-300x168.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2016_concours_litt\u00e9raire_laur\u00e9ats-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<hr \/>\n<p>acc\u00e8s aux autres \u00e9ditions du concours litt\u00e9raire:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours_litteraire_2018\/\">2018<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2017\/\">2017<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2016\/\">2016<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2015\/\">2015<\/a><\/p>\n<hr \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trois \u00e9l\u00e8ves de premi\u00e8re ann\u00e9e ont remport\u00e9 la seconde \u00e9dition du concours litt\u00e9raire de Beaulieu\u00a0: il s\u2019agit de Nelma P\u00e9clard (1M10) avec A pas d\u2019homme, de Mona de Palma (1M11) avec La Meute et de Ludovic Lugrin (1C3) avec Le Loup philosophe. Le jury, compos\u00e9 d\u2019Olivier Estoppey, sculpteur et cr\u00e9ateur du Loup, L\u00e9onard Burnand, Directeur&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1962"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2059,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1962\/revisions\/2059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}