{"id":1974,"date":"2018-05-21T23:30:31","date_gmt":"2018-05-21T21:30:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=1974"},"modified":"2018-06-03T23:21:46","modified_gmt":"2018-06-03T21:21:46","slug":"concours-litteraire-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2017\/","title":{"rendered":"Concours litt\u00e9raire 2017"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1984 size-medium alignleft\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1930-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1930-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1930-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1930-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1930.jpg 1177w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/> <img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1985 size-medium alignright\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1996-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1996-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Beaulieu_1996.jpg 702w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les participants sont invit\u00e9s \u00e0 produire un texte original en prose s\u2019inspirant du b\u00e2timent principal du gymnase de Beaulieu : escaliers, vieilles pierres, pass\u00e9 oubli\u00e9, recoins<br \/>\nsecrets&#8230; Lib\u00e9rez votre imaginaire et peuplez-en cet \u00e9difice centenaire !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: left;\">JURY :<\/h4>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Mme Genevi\u00e8ve Heller, historienne<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">M. Marco Ceccaroli, architecte SIA &#8211; dipl. EPFL, concepteur de la r\u00e9novation du B\u00e2timent de Beaulieu<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">M. Fr\u00e9d\u00e9ric D\u00e9traz, Directeur du Gymnase de Beaulieu<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">MM. Guillaume Stern et Lorik Zili, tous deux laur\u00e9ats du Prix de fran\u00e7ais de Beaulieu 2016<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: left;\">Laur\u00e9ates:<\/h4>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2017_Encre-edificatrice_Christine-Dessaux.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><em><strong>Encre \u00e9dificatrice<\/strong><\/em> de Christine-Dessaux<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/2017_Croupissant_Mathilde-Ferry.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><em><strong>Croupissant<\/strong><\/em> de Mathilde-Ferry<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1977\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Laureates_concours-litteraire-2017.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"975\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Laureates_concours-litteraire-2017.jpg 600w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/Concours_Litt\u00e9raire\/Laureates_concours-litteraire-2017-185x300.jpg 185w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<hr \/>\n<p>acc\u00e8s aux autres \u00e9ditions du concours litt\u00e9raire:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours_litteraire_2018\/\">2018<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2017\/\">2017<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2016\/\">2016<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2015\/\">2015<\/a><\/p>\n<hr \/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; &nbsp; Les participants sont invit\u00e9s \u00e0 produire un texte original en prose s\u2019inspirant du b\u00e2timent principal du gymnase de Beaulieu : escaliers, vieilles pierres, pass\u00e9 oubli\u00e9, recoins secrets&#8230; Lib\u00e9rez votre imaginaire et peuplez-en cet \u00e9difice centenaire ! &nbsp; JURY : Mme Genevi\u00e8ve Heller, historienne M. Marco Ceccaroli, architecte SIA &#8211; dipl. EPFL, concepteur de&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1974"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1974"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1974\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2058,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1974\/revisions\/2058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1974"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1974"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1974"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}