{"id":2634,"date":"2018-09-28T12:11:53","date_gmt":"2018-09-28T10:11:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=2634"},"modified":"2021-11-22T10:00:33","modified_gmt":"2021-11-22T09:00:33","slug":"matubilingue_fr-all","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/matubilingue_fr-all\/","title":{"rendered":"Maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand"},"content":{"rendered":"<p id=\"TOP\" class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\" align=\"justify\"><strong>Bienvenue sur la page internet d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand au Gymnase de Beaulieu. Vous y trouverez toutes les informations relatives \u00e0 ce programme riche et motivant.<\/strong><\/p>\n<p lang=\"fr-CH\" align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/ecole-de-maturite\/certificat-de-maturite-avec-mention-bilingue-francais-allemand\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Site officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud<\/a><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/maturite\/#MatuBil\">Inscriptions<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#CONDITIONS\">Condition d&rsquo;acc\u00e8s au programme bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#DEROULEMENT\">D\u00e9roulement du programme de maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#PersonnesRef\">Les personnes de r\u00e9f\u00e9rence au Gymnase de Beaulieu et leurs mandats<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#RAISONS\">Quelques bonnes raisons pour choisir la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#ALTERNATIVES\">Autres alternatives<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\"><a href=\"#FAQ\">Foire Aux Questions<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2757\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/berlin-train.jpg\" alt=\"\" width=\"1920\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/berlin-train.jpg 1920w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/berlin-train-300x90.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/berlin-train-768x232.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/berlin-train-1024x309.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<hr>\n<h3 id=\"CONDITIONS\" style=\"text-align: left;\">Conditions d\u2019acc\u00e8s au programme bilingue fran\u00e7ais \u2013 allemand<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Modalit\u00e9 C (immersion courte)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les \u00e9l\u00e8ves qui souhaitent s\u2019engager dans la modalit\u00e9 C et effectuer un s\u00e9jour linguistique de 10 \u00e0 12 semaines doivent obtenir \u00e0 la fin du 1<sup>er<\/sup> semestre un r\u00e9sultat \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 42.5 points. Ils doivent par ailleurs obtenir au moins 13 points en additionnant les moyennes de fran\u00e7ais, math\u00e9matiques et option sp\u00e9cifique.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Modalit\u00e9 L (immersion longue)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les \u00e9l\u00e8ves qui choisissent la modalit\u00e9 L et accomplissent ainsi une ann\u00e9e compl\u00e8te dans un gymnase de langue allemande doivent obtenir, \u00e0 la fin du 1<sup>er<\/sup> semestre de la premi\u00e8re ann\u00e9e, un r\u00e9sultat \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 45 points. D\u2019autre part, ils doivent obtenir au moins 13 points en additionnant les moyennes de fran\u00e7ais, math\u00e9matiques et option sp\u00e9cifique.<\/p>\n<hr>\n<p id=\"PersonnesRef\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TOP\">RETOUR<\/a><\/p>\n<h3 id=\"DEROULEMENT\" style=\"text-align: left;\">D\u00e9roulement du programme de maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Deux modalit\u00e9s sont propos\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves : la modalit\u00e9 C \u2014 par immersion courte \u2014 qui implique un s\u00e9jour de trois mois dans un gymnase de langue allemande durant le dernier trimestre de la 1<sup>re<\/sup> ann\u00e9e; et la modalit\u00e9 L \u2014 par immersion longue \u2014 qui implique la fr\u00e9quentation d\u2019un gymnase de langue allemande durant toute la 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Modalit\u00e9 C (immersion courte)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les \u00e9l\u00e8ves qui choisissent la modalit\u00e9 C suivent les cours de 1<sup>re<\/sup> ann\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la date de leur d\u00e9part. A cette date, ils re\u00e7oivent un bulletin annuel \u00e9tabli sp\u00e9cialement \u00e0 leur intention sur la base des notes acquises jusqu\u2019\u00e0 leur d\u00e9part. Entre les vacances de P\u00e2ques et la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire d\u00e9termin\u00e9e par le calendrier du gymnase d\u2019accueil, les \u00e9l\u00e8ves effectuent un s\u00e9jour de 10 \u00e0 12 semaines dans un \u00e9tablissement de Suisse al\u00e9manique ou d\u2019un autre pays de langue allemande.<br \/>\nCette immersion permet \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve de faire la preuve de sa motivation et d\u2019acqu\u00e9rir une ma\u00eetrise de la langue suffisante pour permettre ensuite son int\u00e9gration efficace, d\u00e8s le d\u00e9but de la 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, dans des cours donn\u00e9s en allemand. De plus, le travail de maturit\u00e9 est r\u00e9dig\u00e9 en allemand.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Modalit\u00e9 L (immersion longue)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les \u00e9l\u00e8ves qui choisissent cette modalit\u00e9 sont scolaris\u00e9s en 1<sup>re<\/sup> ann\u00e9e dans un gymnase vaudois en fonction de leurs diff\u00e9rents choix en mati\u00e8re de disciplines fondamentales et d\u2019options sp\u00e9cifiques. Ils accomplissent leur 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e dans un gymnase de Suisse al\u00e9manique ou d\u2019une autre r\u00e9gion germanophone. Le travail de maturit\u00e9 est accompli en allemand. Pendant la 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e suivie dans un gymnase vaudois, au moins une discipline est enseign\u00e9e dans cette langue.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">L\u2019un des avantages de la modalit\u00e9 L est que l\u2019\u00e9l\u00e8ve a la certitude de fr\u00e9quenter en 1<sup>re<\/sup> et en 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e le m\u00eame \u00e9tablissement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">La note de g\u00e9ographie, devant figurer sur le bulletin final de 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, s\u2019acquiert en principe pendant la 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, dans l\u2019\u00e9tablissement germanophone.<\/p>\n<hr>\n<p id=\"PersonnesRef\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TOP\">RETOUR<\/a><\/p>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\">Les personnes de r\u00e9f\u00e9rence au Gymnase de Beaulieu et leurs mandats<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Mme <a href=\"mailto:kathrin.stadler@eduvaud.ch\"><strong>Kathrin Stadler-Comte<\/strong><\/a>, r\u00e9pondante pour la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand au Gymnase de Beaulieu :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">assure la promotion du programme ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">rencontre les \u00e9l\u00e8ves int\u00e9ress\u00e9s au programme afin de leur donner des informations pratiques au sujet de ce cursus de formation ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">place les \u00e9l\u00e8ves dans les gymnases partenaires ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">assure le suivi des \u00e9l\u00e8ves durant leur s\u00e9jour.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\">M. <a href=\"mailto:enzo.santacroce@eduvaud.ch\"><strong>Enzo Santacroce<\/strong><\/a>, doyen responsable pour les maturit\u00e9s bilingues au Gymnase de Beaulieu :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">assure la promotion du programme de maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">s\u00e9lectionne les candidats sur la base de leurs r\u00e9sultats scolaires ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">g\u00e8re les aspects administratifs ;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">assure l\u2019organisation des appuis bilingues en 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e&nbsp;;<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">r\u00e9pond aux questions des \u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<p id=\"RAISONS\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TOP\">RETOUR<\/a><\/p>\n<h3 id=\"RAISONS\" class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\">Quelques bonnes raisons pour choisir la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais \u2013 allemand<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00ab&nbsp;La ma\u00eetrise de l\u2019allemand reste tr\u00e8s demand\u00e9e par les entreprises suisses et internationales. Et, sans surprise, plusieurs professionnels du recrutement admettent que trouver des candidats parfaitement bilingues fran\u00e7ais-allemand devient tr\u00e8s complexe.&nbsp;\u00bb (Magazine Bilan, mars 2016). Un premier \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse pourrait se limiter \u00e0 ces quelques lignes mais pas seulement\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Certaines fili\u00e8res de formation universitaire sont donn\u00e9es exclusivement en allemand. C\u2019est le cas notamment de l\u2019\u00e9cole v\u00e9t\u00e9rinaire de Berne ou Zurich. Certaines \u00e9coles de renom se trouvent en terre al\u00e9manique comme HEC St-Gall ou l\u2019EPFZ \u00e0 Zurich. La ma\u00eetrise de la langue de Goethe est donc indispensable pour suivre ces cursus de formation. Apr\u00e8s un s\u00e9jour d\u2019une ann\u00e9e, l\u2019\u00e9tudiant revient avec un solide bagage linguistique.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">De plus, en d\u00e9pit des diff\u00e9rences cantonales, le syst\u00e8me suisse reste assez similaire d\u2019une r\u00e9gion \u00e0 l\u2019autre. Quant aux gymnases allemands, ceux-ci ont des points communs avec le syst\u00e8me de formation helv\u00e9tique. Le retour en troisi\u00e8me ann\u00e9e, m\u00eame s\u2019il s\u2019accompagne de mises \u00e0 niveau dans certaines branches, est assez ais\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Et pour terminer, toujours selon le magazine Bilan, \u00ab&nbsp;la perle rare est celui qui parle parfaitement le fran\u00e7ais et le suisse allemand.&nbsp;\u00bb. Alors pourquoi ne pas apprendre les deux langues en m\u00eame temps&nbsp;? Le fait de le faire pendant qu\u2019on est jeune est \u00e9galement un argument de taille. On n\u2019oubliera pas non plus l\u2019exp\u00e9rience culturelle qui d\u00e9coule d\u2019un tel s\u00e9jour et qui transformera l\u2019\u00e9tudiant\/e pour toujours.<\/p>\n<hr>\n<p id=\"ALTERNATIVES\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TOP\">RETOUR<\/a><\/p>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-CH\">Autres alternatives<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Il existe, bien entendu, des alternatives \u00e0 la maturit\u00e9 bilingue, qui, m\u00eame si la bacheli\u00e8re\/le bachelier n\u2019obtient pas un certificat officiel portant la mention \u00ab&nbsp;maturit\u00e9 bilingue&nbsp;\u00bb, lui permettront d\u2019am\u00e9liorer ses comp\u00e9tences langagi\u00e8res en allemand. Pour en savoir plus allez sur la page <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/sejours-linguistiques\/\">\u00ab\u00a0S\u00e9jour Linguistiques\u00a0\u00bb<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n<hr>\n<p id=\"FAQ\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"#TOP\">RETOUR<\/a><\/p>\n<h3 lang=\"fr-CH\" align=\"justify\">Foire Aux Questions<\/h3>\n<p class=\"western\" lang=\"fr-CH\" align=\"justify\">Vous avez des questions concernant la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand&nbsp;? Parcourez la liste des questions fr\u00e9quemment pos\u00e9es \u00e0 ce sujet (FAQ). Vous y trouverez de nombreuses r\u00e9ponses.<\/p>\n<ol>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Comment se d\u00e9roule un s\u00e9jour d\u2019une ann\u00e9e en Allemagne et plus particuli\u00e8rement \u00e0 Berlin&nbsp;?<br \/>\n<\/strong>Voici quelques informations int\u00e9ressantes et utiles que d\u2019ancien\u00b7ne\u00b7s gymnasien\u00b7ne\u00b7s vaudoi\u00b7e\u00b7s ont r\u00e9pertori\u00e9 sur leur blog suite \u00e0 leur s\u00e9jour \u00e0 Berlin&nbsp;:<a href=\"https:\/\/unandevieaberlin.wordpress.com\/2016\/02\/28\/maturite-bilingue-systeme-scolaire\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> https:\/\/unandevieaberlin.wordpress.com\/2016\/02\/28\/maturite-bilingue-systeme-scolaire\/<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Dois-je imp\u00e9rativement avoir un logement avant de m\u2019inscrire au programme de maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand&nbsp;?<\/strong><br \/>\nAbsolument pas. Si vous souhaitez prendre part au programme, il est imp\u00e9ratif de vous y inscrire dans le d\u00e9lai fix\u00e9. Si vous vous inscrivez \u00e0 la modalit\u00e9 C, vous avez jusqu\u2019\u00e0 la fin janvier de l\u2019ann\u00e9e scolaire en cours pour trouver un logement. Pour les candidat\/e-s \u00e0 la version longue (modalit\u00e9 L), le d\u00e9lai est fix\u00e9 aux vacances de printemps.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Que faire si j\u2019ai de la difficult\u00e9 \u00e0 trouver un logement&nbsp;?<\/strong><br \/>\nVous pouvez vous adresser \u00e0 certaines agences sp\u00e9cialis\u00e9es qui vous aideront \u00e0 trouver une famille. La r\u00e9pondante pour la maturit\u00e9 bilingue peut vous orienter dans vos d\u00e9marches. L\u2019\u00e9change entre deux partenaires reste une option assez int\u00e9ressante du point de vue \u00e9conomique.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Combien co\u00fbte une ann\u00e9e en Suisse al\u00e9manique, en Autriche ou en Allemagne&nbsp;?<\/strong><br \/>\nLe logement et la nourriture sur place restent un poste important du budget d\u2019un \u00e9l\u00e8ve en s\u00e9jour linguistique. Il faut compter entre CHF 700.- et CHF 900.- pour une chambre (nourri et log\u00e9) dans une famille. A cela s\u2019ajoutent les d\u00e9penses personnelles. Vous ne payez en revanche aucun \u00e9colage dans votre \u00e9cole d\u2019accueil. En cas d\u2019\u00e9change avec un partenaire, les frais sont en g\u00e9n\u00e9ral moins \u00e9lev\u00e9s.<br \/>\nA titre de compensation cantonale, vous recevez un subside de CHF 1000.- pour une ann\u00e9e scolaire (modalit\u00e9 L). Un montant de CHF 300.- vous sera vers\u00e9 pour un s\u00e9jour de trois mois (modalit\u00e9 C). Pour ce faire, vous devez remplir le formulaire ad hoc et nous le retourner. Ce montant vous aidera \u00e0 financer une partie de votre s\u00e9jour.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Existe-t-il des aides financi\u00e8res&nbsp;?<\/strong><br \/>\nEn plus de la compensation cantonale de CHF 300.- (modalit\u00e9 C) ou CHF 1000.- (modalit\u00e9 L), vous pouvez adresser une demande de bourse \u00e0 l\u2019Office Cantonal des Bourses d\u2019Etudes.<br \/>\nVous trouverez toutes les informations sur le <a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/prestation-detail\/prestation\/demander-une-bourse-detudes-ou-dapprentissage\/?tx_vdprestations_pi4%5Bcontroller%5D=Prestation&amp;tx_vdprestations_pi4%5Baction%5D=show&amp;cHash=88d0d84988e3fc207e07fb9ea78ad907\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">site Internet du canton de Vaud<\/a>.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Ai-je le choix de la destination et de la famille&nbsp;?<\/strong><br \/>\nOui, le choix de la destination et de la famille est libre. D\u00e8s que l\u2019adresse de la famille est connue, la r\u00e9pondante se charge de l\u2019inscription dans un gymnase \u00e0 proximit\u00e9.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Que se passe-t-il si les programmes scolaires ne sont pas les m\u00eames&nbsp;?<\/strong><br \/>\nIl y aura ind\u00e9niablement des diff\u00e9rences entre les programmes scolaires. Cependant, \u00e0 votre retour en troisi\u00e8me ann\u00e9e, vous aurez droit \u00e0 des cours d\u2019appui organis\u00e9s gracieusement par le Gymnase de Beaulieu. Le doyen responsable prendra contact avec vous en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e scolaire pour l\u2019organisation de ceux-ci.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Dois-je rester en contact avec les enseignants du Gymnase de Beaulieu durant mon s\u00e9jour&nbsp;?<\/strong><br \/>\nDans la mesure du possible oui, m\u00eame si parfois vous pouvez \u00eatre amen\u00e9-e \u00e0 changer de classe \u00e0 votre retour en 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>A mon retour en 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, ai-je la certitude de regagner ma classe d\u2019origine de premi\u00e8re ann\u00e9e&nbsp;?<\/strong><br \/>\nNon, car pour des raisons organisationnelles et afin de vous garantir un horaire d\u00e9cent, il est parfois plus simple de regrouper les \u00e9l\u00e8ves dans certaines classes. Cependant, vous \u00eates certain\/e de pouvoir accomplir votre derni\u00e8re ann\u00e9e au Gymnase de Beaulieu.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Quels cours seront donn\u00e9s en allemand en troisi\u00e8me ann\u00e9e&nbsp;?<\/strong><br \/>\nPour la modalit\u00e9 L, l\u2019histoire et la philosophie, discipline cantonale, sont enseign\u00e9es en allemand.<br \/>\nPour la modalit\u00e9 C, en principe deux disciplines sont enseign\u00e9es en allemand.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Que se passe-t-il si j\u2019ai les points requis par le programme bilingue au semestre d\u2019hiver, puis plus en fin d\u2019ann\u00e9e scolaire&nbsp;?<\/strong><br \/>\nLe processus de s\u00e9lection s\u2019arr\u00eate \u00e0 la fin du premier semestre. Si \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance vous obtenez les points n\u00e9cessaires (45 et 13 points pour la modalit\u00e9 L ou 42.5 et 13 points pour la modalit\u00e9 C), vous \u00eates certain-e de pouvoir prendre part au cursus de formation bilingue en d\u00e9pit d\u2019une baisse de points en fin d\u2019ann\u00e9e. Cependant, vous devez r\u00e9ussir votre ann\u00e9e scolaire aux conditions fix\u00e9es pour tous les \u00e9l\u00e8ves de premi\u00e8re ann\u00e9e de l\u2019\u00e9cole de maturit\u00e9. Nous vous encourageons toutefois \u00e0 maintenir vos points obtenus au 1<sup>er<\/sup> semestre afin d\u2019assurer une rentr\u00e9e en 3M sans trop de difficult\u00e9s.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Que se passe-t-il si je n\u2019ai pas les points au semestre pour la maturit\u00e9 bilingue mais que j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 la famille&nbsp;?<\/strong><br \/>\nVous avez la possibilit\u00e9 de partir en s\u00e9jour linguistique l\u2019ann\u00e9e suivante sans prendre part au programme bilingue. Vous prendrez donc une ann\u00e9e de cong\u00e9 et vous reviendrez au Gymnase de Beaulieu en 2M l\u2019ann\u00e9e suivante. Vous devez pr\u00e9alablement demander l\u2019accord de la direction par courrier.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Comment cela se passe-t-il avec mon Travail de Maturit\u00e9 durant mon s\u00e9jour&nbsp;?<\/strong><br \/>\nVous pouvez le faire dans votre gymnase d\u2019accueil ou au Gymnase de Beaulieu. Dans ce cas, la d\u00e9fense aura lieu en d\u00e9cembre de l\u2019ann\u00e9e suivante. Si vous optez pour la premi\u00e8re option, renseignez-vous pr\u00e9alablement aupr\u00e8s de votre nouvelle \u00e9cole. La r\u00e9pondante bilingue peut vous aider.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Que fait exactement la r\u00e9pondante bilingue&nbsp;?<\/strong><br \/>\nLa r\u00e9pondante bilingue s\u2019occupe de l\u2019inscription dans un gymnase germanophone avant votre d\u00e9part et peut vous guider pour la recherche d\u2019une famille d\u2019accueil. Elle ne fait toutefois pas office d\u2019agence de placement. Elle peut vous mettre en contact avec d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves bilingues de troisi\u00e8me ann\u00e9e si vous souhaitez leur adresser des questions. Lors de votre s\u00e9jour, elle vous aidera en cas de probl\u00e8me et fera l\u2019interlocutrice entre vous et votre \u00e9cole si besoin est.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Je suis mauvais en allemand mais d\u00e9sire n\u00e9anmoins tenter l\u2019exp\u00e9rience d\u2019une maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand. Est-ce possible&nbsp;?<\/strong><br \/>\nDans la mesure o\u00f9 vous avez les points n\u00e9cessaires pour partir, il n\u2019y a pas de restriction. D\u2019ailleurs, on ne demande pas une moyenne sp\u00e9cifique \u00e0 atteindre en allemand pour effectuer une maturit\u00e9 bilingue.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Comment proc\u00e9der si je souhaite participer \u00e0 un \u00e9change durant mon ann\u00e9e de maturit\u00e9 bilingue&nbsp;?<\/strong><br \/>\nSi vous optez pour un \u00e9change, il suffit de compl\u00e9ter les formulaires \u00ab \u00e9change \u00bb que vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger sur notre site. Une fois remplis, vous les transmettez \u00e0 la r\u00e9pondante qui enverra votre dossier au Bureau des \u00e9changes du Canton de Vaud. Il est important d\u2019envoyer le dossier assez t\u00f4t, \u00e0 savoir d\u00e9but octobre pour la modalit\u00e9 C ou en d\u00e9cembre pour la modalit\u00e9 L pour que le Bureau des \u00e9changes puisse vous trouver un\/e partenaire ad\u00e9quat\/e. En principe, les \u00e9changes se font principalement avec la Suisse allemande car les partenaires en Allemagne sont tr\u00e8s rares. En revanche, si vous voulez aller en Allemagne et accueillir un\/e \u00e9l\u00e8ve suisse allemand\/e pendant votre s\u00e9jour, vous pouvez \u00e9galement vous adresser au Bureau des \u00c9changes. Mais \u00e0 ce moment-l\u00e0, c\u2019est \u00e0 vous de trouver une famille en Allemagne.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Durant mon s\u00e9jour en 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e dans mon gymnase d\u2019accueil (modalit\u00e9 L), mes r\u00e9sultats sont mauvais durant le premier semestre. Que se passe-t-il ?<\/strong><br \/>\nDans tous les cas, seules les notes du 2<sup>e<\/sup> semestre de la 2M comptent pour la promotion en 3M. Cela vous laissera en principe le temps de vous adapter et de vous familiariser avec le nouveau contexte et surtout d\u2019\u00eatre plus \u00e0 l\u2019aise avec l\u2019allemand pendant les cours.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bienvenue sur la page internet d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais-allemand au Gymnase de Beaulieu. Vous y trouverez toutes les informations relatives \u00e0 ce programme riche et motivant. Site officiel de l&rsquo;\u00c9tat de Vaud Inscriptions Condition d&rsquo;acc\u00e8s au programme bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand D\u00e9roulement du programme de maturit\u00e9 bilingue fran\u00e7ais &#8211; allemand Les personnes de&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2634"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2634"}],"version-history":[{"count":48,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5871,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2634\/revisions\/5871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}