{"id":2744,"date":"2016-10-18T17:46:06","date_gmt":"2016-10-18T15:46:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=2744"},"modified":"2021-09-01T17:24:08","modified_gmt":"2021-09-01T15:24:08","slug":"sejours-linguistiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/sejours-linguistiques\/","title":{"rendered":"S\u00e9jours linguistiques"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#1AN\">S\u00e9jour linguistique d\u2019une ann\u00e9e<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#3MOIS\">S\u00e9jour linguistique de trois mois<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"#StGall\">Echange avec la Kantonsschule am Burggraben de St-Gall<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"1AN\" style=\"text-align: left;\">S\u00e9jour linguistique d\u2019une ann\u00e9e.<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Entre la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves ont la possibilit\u00e9 d\u2019effectuer un s\u00e9jour linguistique d\u2019un an dans un gymnase de Suisse al\u00e9manique ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Pour ce faire, l\u2019\u00e9tudiant\/e doit demander un cong\u00e9 d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 la direction du gymnase. Il\/elle reviendra l\u2019ann\u00e9e suivante en 2M. Cette option rallongera le temps d\u2019\u00e9tudes d\u2019une ann\u00e9e, le s\u00e9jour linguistique n\u2019\u00e9tant, en principe, pas valid\u00e9 comme une ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude \u00e0 proprement parler. Toutefois, les \u00e9l\u00e8ves y gagneront en maturit\u00e9 et auront l\u2019occasion d\u2019am\u00e9liorer grandement leurs comp\u00e9tences langagi\u00e8res. Il s\u2019agit \u00e9galement d\u2019une riche exp\u00e9rience culturelle. Cette option peut se faire sous la forme d\u2019un \u00e9change par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019organisations d\u2019\u00e9changes de jeunes telles que YFU, AFS, Rotary Exchanges, ou encore International Experiences toutes membres de la fa\u00eeti\u00e8re Intermundo. Vous trouverez plus d\u2019informations sur www.intermundo.ch<\/p>\n<hr>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"3MOIS\" style=\"text-align: left;\">S\u00e9jour linguistique de trois mois<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Au d\u00e9but de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et pour autant que leur premi\u00e8re ann\u00e9e soit r\u00e9ussie, les \u00e9l\u00e8ves peuvent accomplir un s\u00e9jour de trois mois environ (grosso modo de la rentr\u00e9e d\u2019ao\u00fbt aux vacances d\u2019octobre) pour effectuer un s\u00e9jour linguistique de leur choix. L\u2019Association romande pour les \u00e9changes linguistiques (ARPEL) propose des s\u00e9jours sous forme d\u2019\u00e9change en Allemagne, Australie, Nouvelle-Z\u00e9lande ou Canada. Vous trouverez plus d\u2019informations sur <a href=\"https:\/\/www.echangeslinguistiques.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.echangeslinguistiques.ch<\/a><\/p>\n<p><strong>Attention : en raison de la situation sanitaire actuelle, cette alternative n&rsquo;est pas garantie en tant que telle. Se renseigner aupr\u00e8s du responsable des \u00e9changes et s\u00e9jours linguistiques le cas \u00e9ch\u00e9ant. <\/strong><\/p>\n<hr>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"StGall\" style=\"text-align: left;\">Echange avec la Kantonsschule am Burggraben de St-Gall<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Un nouveau partenariat&nbsp;officiel est n\u00e9 entre la <em>Kantonsschule am Burggraben<\/em> de St-Gall et le <em>Gymnase de Beaulieu<\/em>. Des \u00e9changes de deux semaines sont organis\u00e9s. Pour plus d\u2019informations, vous pourrez visiter prochainement notre page consacr\u00e9e \u00e0 ce sujet. Si vous avez des questions, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 envoyer un courriel au doyen responsable, M. <a href=\"mailto:enzo.santacroce@eduvaud.ch\">Enzo Santacroce<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00e9jour linguistique d\u2019une ann\u00e9e S\u00e9jour linguistique de trois mois Echange avec la Kantonsschule am Burggraben de St-Gall<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2746,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2744"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5791,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions\/5791"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}