{"id":290,"date":"2017-08-04T13:02:13","date_gmt":"2017-08-04T11:02:13","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=290"},"modified":"2021-10-11T18:20:22","modified_gmt":"2021-10-11T16:20:22","slug":"service-de-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/service-de-sante\/","title":{"rendered":"Service de sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">Le service de sant\u00e9 est un lieu d\u2019accueil pour les jeunes et leur famille. L\u2019\u00e9quipe infirmi\u00e8re propose un accompagnement professionnel pour toute question en lien avec le bien-\u00eatre.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Sp\u00e9cialis\u00e9\u00b7e\u00b7s en sant\u00e9 communautaire, les infirmi\u00e8res et infirmiers scolaires offrent des prestations durables de promotion de la sant\u00e9&nbsp; et de pr\u00e9vention dans le respect de la confidentialit\u00e9 et des choix des jeunes dans une vis\u00e9e inclusive.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Soins personnalis\u00e9s, \u00e9coute et soutien<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">\u00c9valuation, orientation et collaboration avec les partenaires et les r\u00e9seaux de soins<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Accompagnement dans des situations individuelles, diverses et impr\u00e9visibles (complexit\u00e9s psycho-sociales et familiales, urgences, incidents critiques) et dans des exp\u00e9riences de sant\u00e9 sp\u00e9cifiques (maladies chroniques, handicap)<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Participation \u00e0 la mise en place de projets de promotion de la sant\u00e9 avec les professionnels de l\u2019\u00e9cole (\u00e9quipe PSPS)<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Information sur les prestations infirmi\u00e8res \u00e0 l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 scolaire<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Heures d&rsquo;ouverture<\/h3>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: left;\">Du lundi au jeudi &nbsp;:&nbsp;<\/td>\n<td>8h00 \u00e0 12h00<\/td>\n<td>&nbsp; et de &nbsp;<\/td>\n<td>13h30 \u00e0 16h00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: left;\">Le vendredi &nbsp;:&nbsp;<\/td>\n<td>8h00 \u00e0 11h45<\/td>\n<td>&nbsp; et de &nbsp;<\/td>\n<td>13h00 \u00e0 14h15<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Contact<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Christiane Lambelet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">T\u00e9l. direct : 021 340 75 79<br \/>\nportable professionnel : 079 159 09 42<br \/>\nCourriel : <a href=\"mailto:servicesante.gybeaulieu@avasad.ch\">servicesante.gybeaulieu@avasad.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Dans le canton de Vaud, la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole est g\u00e9r\u00e9e par l\u2019Unit\u00e9 PSPS (Unit\u00e9 de Promotion de la Sant\u00e9 et de Pr\u00e9vention en milieu Scolaire)<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour en savoir plus&nbsp;: <a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/sante-a-lecole\/equipes-psps\/infirmieres-scolaires\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/sante-a-lecole\/equipes-psps\/infirmieres-scolaires\/<\/a><\/p>\n<hr>\n<p style=\"text-align: left;\">Le m\u00e9decin scolaire rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole est la Doctoresse <strong>Simone Schlegel-Christen<\/strong>,<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Rue du Pont 4, 1003 Lausanne<br \/>\nT\u00e9l : 021\/ 781.35.20<br \/>\nCourriel : <a href=\"mailto:Simone.Schlegel@avasad.ch\">Simone.Schlegel@avasad.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le service de sant\u00e9 est un lieu d\u2019accueil pour les jeunes et leur famille. L\u2019\u00e9quipe infirmi\u00e8re propose un accompagnement professionnel pour toute question en lien avec le bien-\u00eatre. Sp\u00e9cialis\u00e9\u00b7e\u00b7s en sant\u00e9 communautaire, les infirmi\u00e8res et infirmiers scolaires offrent des prestations durables de promotion de la sant\u00e9&nbsp; et de pr\u00e9vention dans le respect de la confidentialit\u00e9&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":591,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=290"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5620,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions\/5620"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/591"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}