{"id":292,"date":"2017-08-04T13:02:28","date_gmt":"2017-08-04T11:02:28","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=292"},"modified":"2022-01-14T16:09:57","modified_gmt":"2022-01-14T15:09:57","slug":"aumonerie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/aumonerie\/","title":{"rendered":"Aum\u00f4nerie"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">Une aum\u00f4nerie, lieu d&rsquo;\u00e9coute et d&rsquo;accueil, de r\u00e9flexion et de partage en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate et en groupe est offerte \u00e0 tous, dans le respect des convictions de chacun. Par sa pr\u00e9sence dans le gymnase et les activit\u00e9s qu&rsquo;elle propose, l&rsquo;occasion est donn\u00e9e aux jeunes de s&rsquo;ouvrir et d&rsquo;apprendre \u00e0 dialoguer avec autrui, quelles que soient ses convictions ou sa culture.<\/p>\n<p>Leur bureau se trouve \u00e0 la salle 313 (3<sup>e<\/sup> \u00e9tage du b\u00e2timent principal)<\/p>\n<p>Les aum\u00f4niers assurent une pr\u00e9sence, principalement le jeudi :<\/p>\n<p>Guy Labarraque<br \/>\nT\u00e9l&nbsp;: 076 583 24 55 ou 021 331 21 89<br \/>\n<a href=\"mailto:guy.labarraque@eerv.ch\">guy.labarraque[at]eerv.ch<\/a><\/p>\n<p>Marija Minarski<br \/>\n079 387 21 98<br \/>\n<a href=\"mailto:marija.minarski@eduvaud.ch\">marija.minarski[at]eduvaud.ch<\/a><\/p>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Plusieurs activit\u00e9s seront propos\u00e9es en cours d&rsquo;ann\u00e9e :<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/forms.office.com\/r\/g8jbin5S0y\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Questionnaire<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Programma-Aumonerie-Beaulieu-2021-22.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Programme Aum\u00f4nerie 2021-22<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Soupe-Populaire-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">B\u00e9n\u00e9vole-toi : La Soupe Populaire<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Accueillir-nos-differences.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"attachment noopener wp-att-5176\">Visites : Accueillir nos diff\u00e9rences<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Spectacle 2022 : \u00ab\u00a0Agn\u00e8s et L\u00e9onard : un voyage au c\u0153ur de la justice restaurative\u00a0\u00bb<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Exposition 2022 : \u00ab\u00a0Ne pas rester les bras crois\u00e9s\u00a0\u00bb <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Pre\u0301sentation-enseignant.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dossier enseignant<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Projet : <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/partage-aine\/\">le partage a\u00een\u00e9<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<p>Plus d&rsquo;informations sur le site <a href=\"http:\/\/www.saga-vd.ch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.saga-vd.ch<\/a><\/p>\n<hr>\n<p>F\u00e9licitation \u00e0 la classe 1M13 qui s&rsquo;est distingu\u00e9e dans l\u2019activit\u00e9 propos\u00e9e par l\u2019aum\u00f4ni\u00e8re lors de la visite des classes (novembre 2021)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-5905 size-large\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021-1024x583.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"583\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021-1024x583.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021-768x437.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021-1536x874.jpg 1536w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/1M13_Aumonerie_Gymnase_Beaulieu_11.2021.jpg 1690w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr>\n<p>Cadeaux solidaires 2021<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/2021_MERCI-cadeau-solidaire.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-5911\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/2021_MERCI-cadeau-solidaire-300x287.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"574\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/2021_MERCI-cadeau-solidaire-300x287.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/2021_MERCI-cadeau-solidaire-768x734.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/2021_MERCI-cadeau-solidaire.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Une aum\u00f4nerie, lieu d&rsquo;\u00e9coute et d&rsquo;accueil, de r\u00e9flexion et de partage en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate et en groupe est offerte \u00e0 tous, dans le respect des convictions de chacun. Par sa pr\u00e9sence dans le gymnase et les activit\u00e9s qu&rsquo;elle propose, l&rsquo;occasion est donn\u00e9e aux jeunes de s&rsquo;ouvrir et d&rsquo;apprendre \u00e0 dialoguer avec autrui, quelles que soient ses&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5559,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=292"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5913,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/292\/revisions\/5913"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5559"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=292"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=292"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=292"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}