{"id":298,"date":"2017-08-04T13:04:07","date_gmt":"2017-08-04T13:04:07","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?p=298"},"modified":"2022-01-29T13:14:27","modified_gmt":"2022-01-29T12:14:27","slug":"activite-culture","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/","title":{"rendered":"Activit\u00e9s culturelles"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#CoursFac\">Cours Fac<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#NAG\">NAG-Night<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#BeaulieuZart\">BeaulieuZart&rsquo;<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#CollectifCulture\">Collectif-Culture<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#ArtScene\">Arts de la sc\u00e8ne<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#OSR\">Concerts OSR<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#ConcoursLitteraire\">Concours litt\u00e9raire<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/activite-culture\/#AtelierMusical\">Atelier Musical<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr id=\"CoursFac\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>Cours Fac<\/h1>\n<p>La liste des cours facultatifs est affich\u00e9e sur le panneau d&rsquo;information de chaque classe.<\/p>\n<hr id=\"NAG\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>NAG-Night<\/h1>\n<p>Le tremplin des gymnasiens-artistes<br \/>\nA cause des restrictions sanitaires pas d&rsquo;\u00e9dition en 2021<\/p>\n<p>Pour les \u00e9l\u00e8ves-artistes du gymnase de Beaulieu, une \u00e9dition<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart-video\/\"> BeaulieuZart&rsquo; Vid\u00e9o<\/a> <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart-video\/\">aura bien lieu<\/a><\/p>\n<hr id=\"BeaulieuZart\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>BeaulieuZart&rsquo;<\/h1>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"fr-CH\">BeaulieuZart\u2019 d\u00e9signe les soir\u00e9es des artistes du gymnase de Beaulieu, elles sont ouvertes \u00e0 toutes les productions pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es sur une sc\u00e8ne. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart-video\/\"><strong>BeaulieuZart&rsquo; Vid\u00e9o 2021<\/strong><\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>BeaulieuZart&rsquo; 2020<\/strong><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>BeaulieuZart&rsquo; 2019:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart2019\/\">Galerie photos <\/a><\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"CollectifCulture\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>Collectif-Culture<\/h1>\n<p style=\"text-align: left;\">Le Collectif Culture du gymnase de Beaulieu a pour but de promouvoir la culture dans l&rsquo;\u00e9tablissement.<br \/>\nIl rassemble des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves qui aiment la d\u00e9couverte, la rencontre et les \u00e9changes autour du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre, des expos, de la musique et des arts.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Pour profiter des billets gratuits<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">pour \u00eatre inform\u00e9 sur le <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/passculture\/\">Passculture<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Pour \u00eatre inform\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements et de l\u2019offre culturelle<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Pour participer aux sorties organis\u00e9es par le Gymnase<\/li>\n<\/ul>\n<p>Inscrivez-vous en contactant le <a href=\"mailto:isabelle.favre@eduvaud.ch?subject=Collectif Culture inscription\">Collectif Culture<\/a><\/p>\n<hr id=\"ArtScene\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>Arts de la sc\u00e8ne<\/h1>\n<p style=\"text-align: left;\">Le cours facultatif \u00ab\u00a0Arts de la sc\u00e8ne\u00a0\u00bb permet \u00e0 une troupe d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves de se frotter aux diff\u00e9rents arts de la sc\u00e8ne: th\u00e9\u00e2tre, chant, danse&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Vous trouverez le reflet en images des spectacles issus de leur travail en suivant ce lien: <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/arts-de-la-scene\/\">www.gymnasedebeaulieu.ch\/arts-de-la-scene\/<\/a><\/p>\n<hr id=\"OSR\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>Concerts OSR<\/h1>\n<div>Billets gratuits pour les \u00e9tudiants<\/div>\n<div>A retirer en salle de Musique de Fr\u00e9minet sur inscription<\/div>\n<div>&nbsp;<\/div>\n<hr id=\"ConcoursLitteraire\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1>Concours litt\u00e9raire<\/h1>\n<p>Le plaisir de lire, le plaisir d&rsquo;\u00e9crire&#8230;<\/p>\n<p>voir les r\u00e9sultats des \u00e9ditions de:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours_litteraire_2018\/\">2018<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2017\/\">2017<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2016\/\">2016<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/concours-litteraire-2015\/\">2015<\/a><\/p>\n<hr id=\"AtelierMusical\">\n<h1>&nbsp;<\/h1>\n<h1>Atelier musical<\/h1>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/atelier-musical-2018\/\">Atelier Musical 2018<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/atelier-musical\/\">Very best of des 20 ans de l&rsquo;Atelier Musical&#8230;<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cours Fac NAG-Night BeaulieuZart&rsquo; Collectif-Culture Arts de la sc\u00e8ne Concerts OSR Concours litt\u00e9raire Atelier Musical<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":593,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=298"}],"version-history":[{"count":64,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5561,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/298\/revisions\/5561"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}