{"id":4697,"date":"2020-03-13T23:46:46","date_gmt":"2020-03-13T22:46:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=4697"},"modified":"2021-08-16T18:43:04","modified_gmt":"2021-08-16T16:43:04","slug":"a-qui-sadresser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/a-qui-sadresser\/","title":{"rendered":"A qui s&rsquo;adresser"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">En p\u00e9riode de fermeture, il est important que vous vous adressiez au bon interlocuteur. Nous faisons notre possible pour vous r\u00e9pondre dans les meilleurs d\u00e9lais.<\/p>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Sant\u00e9 li\u00e9e au coronavirus&nbsp;:<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">le site cantonal <a href=\"http:\/\/vd.ch\/coronavirus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">vd.ch\/coronavirus<\/a> avec une hotline<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">un check sur <a href=\"http:\/\/www.coronacheck.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.coronacheck.ch<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\"><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/toutes-les-actualites\/hotline-et-informations-sur-le-coronavirus\/informations-destinees-aux-parents-et-aux-professionnels-de-la-formation-dans-le-canton-de-vaud-coronavirus-covid-19#c2059992\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FAQ<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">votre m\u00e9decin<br \/>\nToujours v\u00e9rifier la proc\u00e9dure d&rsquo;acc\u00e8s sur le site web ou appeler avant de vous rendre dans un lieu m\u00e9dical.&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Sant\u00e9 physique autre, sant\u00e9 psychique&nbsp;:<\/h3>\n<ul>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Votre m\u00e9decin ou un centre m\u00e9dical.<br \/>\nToujours v\u00e9rifier la proc\u00e9dure d&rsquo;acc\u00e8s sur le site web ou appeler avant de vous rendre dans un lieu m\u00e9dical<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Branche d\u2019enseignement&nbsp;:<\/h3>\n<ul>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Contactez votre enseignant.e par la messagerie <em>Eduvaud<\/em>. (la liste des enseignants se trouvent dans le <a href=\"http:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/informations\/#telechargements\">Guide du gymnase de Beaulieu<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Fonctionnement du travail \u00e0 distance, d\u2019ordre g\u00e9n\u00e9ral, ou avec la suite de l\u2019ann\u00e9e scolaire&nbsp;:<\/h3>\n<ul>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Contactez votre conseiller ou conseill\u00e8re de classe par la messagerie <em>Eduvaud<\/em>. (prenom.nom@eduvaud.ch)<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Difficult\u00e9s autres&nbsp;:<\/h3>\n<p class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Les services sont \u00e0 disposition. (<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/services\/\">www.gymnasedebeaulieu.ch\/services\/<\/a>)<\/p>\n<p lang=\"fr-FR\">&nbsp;<\/p>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">N\u00b0 d\u2019urgence&nbsp;:<\/h3>\n<ul>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Ambulance 144<\/li>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Police secours 117<\/li>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">Urgences de psychiatrie 0848 133 133 (centrale)<\/li>\n<li class=\"western\" style=\"text-align: left;\" lang=\"fr-FR\">M\u00e9decin de garde 0848 133 133<\/li>\n<\/ul>\n<hr>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Administrations et institutions<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"mailto:gymnase.beaulieu@vd.ch\">gymnase.beaulieu@vd.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En p\u00e9riode de fermeture, il est important que vous vous adressiez au bon interlocuteur. Nous faisons notre possible pour vous r\u00e9pondre dans les meilleurs d\u00e9lais. Sant\u00e9 li\u00e9e au coronavirus&nbsp;: le site cantonal vd.ch\/coronavirus avec une hotline un check sur www.coronacheck.ch FAQ votre m\u00e9decin Toujours v\u00e9rifier la proc\u00e9dure d&rsquo;acc\u00e8s sur le site web ou appeler avant&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4697"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5757,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4697\/revisions\/5757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}