{"id":4857,"date":"2020-07-14T11:14:24","date_gmt":"2020-07-14T09:14:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=4857"},"modified":"2021-09-22T19:57:20","modified_gmt":"2021-09-22T17:57:20","slug":"sportifs-artistes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/sportifs-artistes\/","title":{"rendered":"Sportifs &#038; Artistes"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">Des am\u00e9nagements pour sportives et artistes peuvent \u00eatre octroy\u00e9s sur demande. Ils sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 des personnes pratiquant leur activit\u00e9 \u00e0 un tr\u00e8s haut niveau. Les am\u00e9nagements prennent souvent la forme d\u2019une dispense de sport et de cong\u00e9s ponctuels.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Proc\u00e9dure&nbsp;:<\/h3>\n<ol>\n<li style=\"text-align: left;\">V\u00e9rifier les crit\u00e8res requis en consultant l\u2019un des deux sites ci-dessous&nbsp;:\n<ol style=\"list-style-type: upper-alpha;\">\n<li><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/population\/sport\/sport-etudes\/#c2053833\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Site pour les sportifs d\u2019\u00e9lite<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/fileadmin\/user_upload\/themes\/vie_privee\/sports_loisirs\/fichiers_pdf\/ecole\/SE_2021-22-allegement.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">crit\u00e8res<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/formations-gymnasiales\/artistes-et-sportifs-delite\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Site pour les artistes de haut niveau (rubrique&nbsp;: Musique et Danse, niveau \u00e9quivalent pour les autres arts)<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Si les crit\u00e8res sont remplis, compl\u00e9ter le formulaire \u00ab Formulaire de demande d&rsquo;am\u00e9nagements pour sportifs et artistes \u00bb se trouvant sous la rubrique \u00ab <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/informations\/#telechargements\">Informations \/ T\u00e9l\u00e9chargements<\/a> \u00bb.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Remettre <strong>en personne<\/strong> le formulaire rempli et ses annexes \u00e0 la doyenne en charge des am\u00e9nagements pour sportifs et artistes, Mme Chantal Messerli, bureau salle 105.<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: left;\">Les am\u00e9nagements attribu\u00e9s ne sont effectifs qu\u2019une fois la demande accept\u00e9e.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des am\u00e9nagements pour sportives et artistes peuvent \u00eatre octroy\u00e9s sur demande. Ils sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 des personnes pratiquant leur activit\u00e9 \u00e0 un tr\u00e8s haut niveau. Les am\u00e9nagements prennent souvent la forme d\u2019une dispense de sport et de cong\u00e9s ponctuels. Proc\u00e9dure&nbsp;: V\u00e9rifier les crit\u00e8res requis en consultant l\u2019un des deux sites ci-dessous&nbsp;: Site pour les sportifs&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4865,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4857"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4857"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4857\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5806,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4857\/revisions\/5806"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}