{"id":5253,"date":"2020-10-14T19:25:35","date_gmt":"2020-10-14T17:25:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5253"},"modified":"2021-12-17T09:47:46","modified_gmt":"2021-12-17T08:47:46","slug":"hermes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/hermes\/","title":{"rendered":"Herm\u00e8s-II"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/hermes\/#connexion\">Connexion<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/hermes\/#usages\">Usages<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/hermes\/#contact\">Contact en cas de probl\u00e8me<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><!--more--><\/p>\n<hr id=\"connexion\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">Connexion<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Identifiants p\u00e9dagogiques re\u00e7us du conseiller de classe ou du secr\u00e9tariat pour les \u00e9l\u00e8ves et du secr\u00e9tariat pour les enseignants.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Connexion sur le portail <a href=\"https:\/\/hermes.edu-vaud.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hermes.edu-vaud.ch<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Accessible depuis n\u2019importe quel appareil connect\u00e9 \u00e0 Internet.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Identifiants p\u00e9dagogiques avec nom d\u2019utilisateur <em>nom_p<\/em> (identiques \u00e0 ceux pour se connecter sur un ordinateur du gymase) et donc un changement de mot de passe sur un poste du gymnase affecte ce service instantane\u0301ment.<\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"usages\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">Usages<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Pour les \u00e9l\u00e8ves\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Divers formulaires d\u2019inscription pour le choix des \u00e9tudes, par exemple l\u2019option compl\u00e9mentaire.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Pour les ma\u00eetres\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">La saisie des absences des \u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">La consultation des horaires des \u00e9l\u00e8ves, des classes, des enseignants.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Les listes d\u2019\u00e9l\u00e8ves : par classe ou groupe, avec ou sans photo, exportables en version Excel.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Les adresses mails d\u2019\u00e9l\u00e8ves&nbsp;: par classe ou groupe, exportables en Excel ou pr\u00eates pour copier-coller, dans les destinataires d\u2019un mail par exemple.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<hr id=\"contact\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">Contact en cas de probl\u00e8me<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"mailto:helpdesk.gybea@eduvaud.ch\">helpdesk.gybea@eduvaud.ch<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Connexion Usages Contact en cas de probl\u00e8me<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5254,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5253"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5881,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5253\/revisions\/5881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}