{"id":5483,"date":"2021-01-16T18:51:24","date_gmt":"2021-01-16T17:51:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5483"},"modified":"2022-01-29T10:59:44","modified_gmt":"2022-01-29T09:59:44","slug":"rainbowlieu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/rainbowlieu\/","title":{"rendered":"Rainbow&rsquo;lieu"},"content":{"rendered":"<p>Le&nbsp;gymnase&nbsp;de&nbsp;Beaulieu soutient la diversit\u00e9&nbsp;!<!--more--><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_affiche.jpg\" rel=\"attachment wp-att-5477\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5477 alignright\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_affiche-212x300.jpg\" alt=\"\" width=\"360\" height=\"509\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_affiche-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_affiche-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_affiche-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/rainbowlieu\/logo_rainbow-lieu\/\" rel=\"attachment wp-att-5484\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-5484\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo_Rainbow-Lieu-300x197.png\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"99\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo_Rainbow-Lieu-300x197.png 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo_Rainbow-Lieu-768x505.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo_Rainbow-Lieu-1024x674.png 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/logo_Rainbow-Lieu.png 1088w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Rainbow&rsquo;lieu s&rsquo;adresse \u00e0 tou\u00b7te\u00b7s les \u00e9l\u00e8ves int\u00e9ress\u00e9\u00b7es ou concern\u00e9\u00b7es pour toute diversit\u00e9 (sexuelle, romantique, de genre, de racialisation, neuroatypique, etc.)<\/p>\n<p>Ce groupe est fait par et pour les \u00e9l\u00e8ves du gymnase de Beaulieu, le r\u00e9pondant institutionnel est le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 PSPS (<a href=\"mailto:laurent.michel@eduvaud.ch?subject=Rainbow'lieu\">Laurent MICHEL<\/a>) pour toute question ou demande d&rsquo;information, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 le contacter.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/chat.whatsapp.com\/IXEydRF5Lx0JuAERadqYnq\" rel=\"attachment wp-att-5504\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-5504\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_WhatsApp-QR-150x150.png\" alt=\"\" width=\"100\" height=\"129\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_WhatsApp-QR-232x300.png 232w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_WhatsApp-QR-768x994.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_WhatsApp-QR-791x1024.png 791w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rainbowlieu_WhatsApp-QR.png 1474w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" \/><\/a>Pour rester inform\u00e9-e sur les activit\u00e9s, vous pouvez rejoindre le groupe WhatsApp<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr>\n<h3>Programme :<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 20.05.2021 :<\/strong><br \/>\nPr\u00e9sentation et discussion autour de l&rsquo;excellent travail de maturit\u00e9 de Claire Fontannaz : <em>La palette du genre et son int\u00e9gration dans notre soci\u00e9t\u00e9. L\u2019int\u00e9gration des personnes transgenres en milieu scolaire et familial<\/em><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 06.05.2021 :<\/strong><br \/>\nVous voulez faire avancer le respect des diversit\u00e9s et l&rsquo;inclusion dans votre gymnase ? Venez contribuer \u00e0 l&rsquo;avanc\u00e9e de projets !<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 25.03.2021 :<\/strong><br \/>\nVous voulez faire avancer le respect des diversit\u00e9s et l&rsquo;inclusion dans votre gymnase&nbsp;? Venez partager votre ressenti et vos id\u00e9es de projets&nbsp;!<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 11.03.2021 :<\/strong><br \/>\nDiscussion sur le th\u00e8me de la repr\u00e9sentation de la communaut\u00e9 LGBT+ dans l&rsquo;audio-visuel (m\u00e9dias, fictions,\u2026) et de l&rsquo;influence sur nous<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 18.02.2021 :<\/strong><br \/>\npr\u00e9sentation-discussion sur le th\u00e8me de l&rsquo;aromantisme<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 4.02.2021 :<\/strong><br \/>\njeu de soci\u00e9t\u00e9, tout en discutant tranquillement de la question de l&rsquo;adoption dans un cadre de famille non-conventionnelle<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Jeudi 21.01.2021 :<\/strong><br \/>\nLancement du groupe<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le&nbsp;gymnase&nbsp;de&nbsp;Beaulieu soutient la diversit\u00e9&nbsp;!<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5484,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5483"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5625,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5483\/revisions\/5625"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}