{"id":5556,"date":"2021-03-15T09:03:19","date_gmt":"2021-03-15T08:03:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5556"},"modified":"2021-10-11T18:18:55","modified_gmt":"2021-10-11T16:18:55","slug":"psychologie-scolaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/psychologie-scolaire\/","title":{"rendered":"Psychologie scolaire"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">Le service de psychologie scolaire offre un espace d\u2019\u00e9coute et de soutien aux \u00e9l\u00e8ves qui traversent des difficult\u00e9s psychologiques diverses :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Affectives ou \u00e9motionnelles : anxi\u00e9t\u00e9, tristesse, col\u00e8re, stress, manque de confiance en soi<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Relationnelles ou comportementales : isolement, violence, difficult\u00e9s d\u2019int\u00e9gration, conflits familiaux<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Cognitives : difficult\u00e9s de concentration, d\u2019attention, de m\u00e9moire.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\">La psychologue scolaire cherche \u00e0 mobiliser les ressources personnelles de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, propose un suivi selon leur demande. Elle peut aussi r\u00e9orienter les \u00e9l\u00e8ves vers des soutiens plus sp\u00e9cifiques tant \u00e0 l&rsquo;interne du gymnase qu&rsquo;\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Elle se met \u00e9galement \u00e0 disposition des enseignants qui s\u2019interrogent sur des probl\u00e9matiques en lien avec un(e) \u00e9l\u00e8ve.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">La psychologue re\u00e7oit sur rendez-vous (email, sms, t\u00e9l\u00e9phone ou en passant \u00e0 son bureau). Les entretiens ont lieu dans la confidentialit\u00e9. Si n\u00e9cessaire et avec l&rsquo;accord de l&rsquo;\u00e9l\u00e8ve, elle peut organiser des r\u00e9seaux avec les parents ou d\u2019autres professionnels de la sant\u00e9.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Contact:<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">Madame Franziska Graf, psychologue scolaire <a href=\"mailto:franziska.graf@vd.ch\">franziska.graf[at]vd.ch<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Bureau 313, dans le b\u00e2timent principal<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">mardi matin : 8h45 \u00e0 12h15<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">vendredi : 8h45 \u00e0 17h00.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00c9galement atteignable par t\u00e9l\u00e9phone au 079 278 79 61<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le service de psychologie scolaire offre un espace d\u2019\u00e9coute et de soutien aux \u00e9l\u00e8ves qui traversent des difficult\u00e9s psychologiques diverses : Affectives ou \u00e9motionnelles : anxi\u00e9t\u00e9, tristesse, col\u00e8re, stress, manque de confiance en soi Relationnelles ou comportementales : isolement, violence, difficult\u00e9s d\u2019int\u00e9gration, conflits familiaux Cognitives : difficult\u00e9s de concentration, d\u2019attention, de m\u00e9moire. La psychologue scolaire&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":150,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5556"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5621,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5556\/revisions\/5621"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}