{"id":5893,"date":"2022-01-10T23:00:44","date_gmt":"2022-01-10T22:00:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5893"},"modified":"2022-01-10T23:12:23","modified_gmt":"2022-01-10T22:12:23","slug":"mesures-compensatoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/mesures-compensatoires\/","title":{"rendered":"Mesures compensatoires"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">Ce service est propos\u00e9 \u00e0 l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant des troubles impactant leurs apprentissages (troubles DYS, TDA\/H, TSA, &#8230;). Au sein du gymnase de Beaulieu deux r\u00e9pondants sont \u00e0 votre disposition en cas de besoin.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Par le biais des mails ci-dessous, merci de prendre contact avec l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre eux afin de fixer un rendez-vous. Lors de ce premier rendez-vous, il vous sera \u00e9galement demand\u00e9 une attestation ou un bilan r\u00e9dig\u00e9 par un sp\u00e9cialiste qui nous permettra de d\u00e9terminer les am\u00e9nagements que nous vous proposerons.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Chantal Messerli : <a href=\"mailto:chantal.messerli@eduvaud.ch\">chantal.messerli[at]eduvaud.ch<\/a><br \/>\nLaurent Pfulg: <a href=\"mailto:laurent.pfulg@eduvaud.ch\">laurent.pfulg[at]eduvaud.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce service est propos\u00e9 \u00e0 l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant des troubles impactant leurs apprentissages (troubles DYS, TDA\/H, TSA, &#8230;). Au sein du gymnase de Beaulieu deux r\u00e9pondants sont \u00e0 votre disposition en cas de besoin. Par le biais des mails ci-dessous, merci de prendre contact avec l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre eux afin de fixer un&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5894,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5893"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5899,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893\/revisions\/5899"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5894"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5893"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5893"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5893"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}