{"id":5916,"date":"2022-01-16T10:06:23","date_gmt":"2022-01-16T09:06:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5916"},"modified":"2022-01-18T10:17:16","modified_gmt":"2022-01-18T09:17:16","slug":"mpp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/mpp\/","title":{"rendered":"M\u00e9thode de la Pr\u00e9occupation Partag\u00e9e"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: center;\">Pr\u00e9vention des ph\u00e9nom\u00e8nes de harc\u00e8lement-intimidation entre \u00e9l\u00e8ves<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\">La promotion d\u2019un climat scolaire de qualit\u00e9, propice aux apprentissages, est une mission importante de l&rsquo;Ecole. Le Gymnase de Beaulieu y travaille par le biais des diverses actions r\u00e9alis\u00e9es par le r\u00e9seau de soutien.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Afin de r\u00e9pondre efficacement aux ph\u00e9nom\u00e8nes de groupe dans lesquels un\u00b7e \u00e9l\u00e8ve est intimid\u00e9\u00b7e de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e, nous avons form\u00e9 \u00e0 l\u2019automne 2021 un groupe d\u2019intervenants (principalement des enseignant.e.s du gymnase) \u00e0 la M\u00e9thode de la Pr\u00e9occupation Partag\u00e9e (MPP), cr\u00e9\u00e9e par le psychologue su\u00e9dois Anatol Pikas. Cette derni\u00e8re consiste en un dispositif \u00e9ducatif visant \u00e0 mettre fin aux probl\u00e9matiques en d\u00e9construisant le ph\u00e9nom\u00e8ne de groupe. La formation MPP est pilot\u00e9e et dispens\u00e9e par des professionnel\u00b7le\u00b7s de l\u2019Unit\u00e9 de promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention en milieu scolaire (PSPS).<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Lorsqu\u2019un\u00b7e ou des \u00e9l\u00e8ves sont importun\u00e9\u00b7e\u00b7s r\u00e9guli\u00e8rement, les membres du groupe d\u2019intervention s\u2019entretiennent individuellement avec plusieurs \u00e9l\u00e8ves proches de la situation, dans une d\u00e9marche bienveillante et positive de recherche de suggestions afin d\u2019am\u00e9liorer la situation de l\u2019\u00e9l\u00e8ve en souffrance. Les entretiens ne d\u00e9bouchent pas sur une sanction et n\u2019ont pas de cons\u00e9quence sur le cursus des \u00e9l\u00e8ves. Cependant, si la situation sort du champ d&rsquo;action de la MPP, d\u2019autres mesures peuvent \u00eatre envisag\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Vous pouvez trouver davantage d\u2019informations sur les ph\u00e9nom\u00e8nes de harc\u00e8lement-intimidation entre \u00e9l\u00e8ves et la MPP sur le <a href=\"https:\/\/www.vd.ch\/themes\/formation\/sante-a-lecole\/prestations\/harcelement-intimidation-et-violences-entre-eleves\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">site de du canton de Vaud<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour toute question, pour plus d&rsquo;information, pour signaler une situation, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">le doyen r\u00e9f\u00e9rent : <a href=\"mailto: enzo.santacroce@eduvaud.ch\">Enzo Santacroce<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 PSPS : <a href=\"mailto: laurent.michel@eduvaud.ch\">Laurent Michel<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9vention des ph\u00e9nom\u00e8nes de harc\u00e8lement-intimidation entre \u00e9l\u00e8ves La promotion d\u2019un climat scolaire de qualit\u00e9, propice aux apprentissages, est une mission importante de l&rsquo;Ecole. Le Gymnase de Beaulieu y travaille par le biais des diverses actions r\u00e9alis\u00e9es par le r\u00e9seau de soutien. Afin de r\u00e9pondre efficacement aux ph\u00e9nom\u00e8nes de groupe dans lesquels un\u00b7e \u00e9l\u00e8ve est intimid\u00e9\u00b7e&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":36,"featured_media":5926,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[8,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/36"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5916"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5925,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5916\/revisions\/5925"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}