{"id":5961,"date":"2022-01-29T12:15:49","date_gmt":"2022-01-29T11:15:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?p=5961"},"modified":"2022-01-29T12:18:19","modified_gmt":"2022-01-29T11:18:19","slug":"travaux-maturites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/travaux-maturites\/","title":{"rendered":"Travaux-Maturit\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Travaux de Maturit\u00e9<\/h1>\n<p style=\"text-align: left;\">Ci-dessous, quelques r\u00e9alisations d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves&#8230;<\/p>\n<hr width=\"25%\" align=\"left\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">2020<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato.m4v\" rel=\"attachment wp-att-5499\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5499 alignright\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato-300x158.jpg\" alt=\"\" width=\"250\" height=\"132\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato-768x405.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato-1024x539.jpg 1024w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato.jpg 1714w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>Spectacle <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_Au-del\u00e0-des-mots_Re\u0301daction-TM_Moira-ROSATO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00ab\u00a0Au-del\u00e0 des mots\u00a0\u00bb<\/a><\/strong>, octobre 2020. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/2020.10_Teaser_Au-Dela\u0300-Des-Mots_Moira-Rosato.m4v\">Le teaser du spectacle se trouve ici :<\/a><br \/>\nConception et r\u00e9alisation : Moira Rosato, 3M12<br \/>\nMusique : Jimmy Capdevilla<br \/>\nInstrumental prod. by LCS<br \/>\n<em>Au-dela\u0300 des mots\u2026 est un spectacle pre\u0301sentant diff\u00e9rents arts, danse, cirque, musique, chant, the\u0301a\u0302tre&#8230;<\/em><br \/>\n<em>C\u2019est une mise en lumi\u00e8re de sujets &#8211; souvent conside\u0301re\u0301s comme tabous &#8211; gard\u00e9s dans l\u2019ombre. Parfois les mots ne suffisent pas ; dans cette cr\u00e9ation, les gestes sont au service de la parole.<\/em><br \/>\n<em>Ce projet est n\u00e9 du simple souhait de s\u2019exprimer et au-del\u00e0 de se faire entendre, se faire \u00e9couter.<\/em><br \/>\n<em><em>Rythme\u0301s et conduits par les textes de Moira, les artistes partagent leurs productions qui, en plus d\u2019une belle forme, ont un fond puissant.<\/em><\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara_To-a-lost-soul.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>\u00ab\u00a0To a lost soul\u00a0\u00bb<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dossier accompagnant<\/a><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara_To-a-lost-soul.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"attachment noopener wp-att-5578 noreferrer\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignright wp-image-5578\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara-illustration-600px-209x300.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara-illustration-600px-209x300.jpg 209w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2020_TM-Hrstka-Chiara-illustration-600px.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><br \/>\nHrstka Chiara, 3M14<br \/>\n<em>Kathleen finds out, a short time before her eighteenth birthday, that she most probably had shared her mother\u2019s womb with a twin who vanished in the womb early on during the pregnancy because of a condition called the Vanishing Twin Syndrome. This discovery deeply affects her and she starts writing in a journal to cope with her turmoil of emotions and the shock of hearing about her lost twin. Although she had been oblivious to the loss of a potential sibling all her life, she had always been affected by effects typical for a womb twin survivor.<br \/>\n<\/em>This grief journal shows the evolution and her growth as she writes down her thoughts and feelings all throughout her process of eventual healing. The journal is a coping mechanism for her, a way to deal with this new existence as a survivor.<br \/>\n<em>Kathleen d\u00e9couvre, peu de temps avant son dix-huiti\u00e8me anniversaire, qu&rsquo;elle avait tr\u00e8s probablement partag\u00e9 le ventre de sa m\u00e8re avec une jumelle qui a disparu au d\u00e9but de la grossesse en raison du Syndrome du jumeau disparu. Cette d\u00e9couverte la touche profond\u00e9ment et elle commence \u00e0 tenir un journal pour faire face \u00e0 sa tourmente d\u2019\u00e9motions et son choc. Bien qu&rsquo;elle n&rsquo;ait pas eu conscience de la perte d\u2019une soeur potentielle toute sa vie, elle avait toujours \u00e9t\u00e9 affect\u00e9e par les effets typiques du jumeau survivant.<br \/>\n<\/em>Ce journal de deuil montre son \u00e9volution lorsqu\u2019elle \u00e9crit ses pens\u00e9es et ses sentiments tout au long de son processus de gu\u00e9rison. Il devient pour elle un v\u00e9ritable m\u00e9canisme de soulagement.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong>\u00ab\u00a0Au revoir\u00a0\u00bb cinq morceaux de musique repr\u00e9sentant les \u00e9tapes du deuil<\/strong><br \/>\nHenriod Victor, 3M08<br \/>\n\u00ab\u00a0<em>Deux simples mots annon\u00e7ant pourtant un vide qui remplit toute une vie, la pr\u00e9sence laissant place aux souvenirs, la perte d\u2019un proche qui, bien qu\u2019elle soit lointaine, ne cesse jamais de vous hanter. La mort de quelqu\u2019un \u00e0 qui l\u2019on tient cr\u00e9e une profonde souffrance, une r\u00e9elle blessure psychique. Suite \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement pareil, le cerveau met inconsciemment en place un processus qui peut s\u2019apparenter \u00e0 la cicatrisation d\u2019une plaie physique : le deuil<\/em>. [&#8230;]<br \/>\n<em>Vous trouverez ci-dessous les morceaux que j\u2019ai compos\u00e9s dans le cadre de mon travail de maturit\u00e9&nbsp;: bonne d\u00e9couverte&nbsp;!<\/em>\u00a0\u00bb<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au-Revoir-Victor-Henriod.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Au Revoir &#8211; Victor Henriod<\/a>&nbsp;<br \/>\n1. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/1_Choc-deni-Victor-Henriod.mp3\">Choc d\u00e9ni<\/a><br \/>\n2. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2_Negociation-Victor-Henriod.mp3\">N\u00e9gociation<\/a><br \/>\n3. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/3_Depression-Victor-Henriod.mp3\">D\u00e9pression<\/a><br \/>\n4. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/4_Colere-Victor-Henriod.mp3\">Col\u00e8re<\/a><br \/>\n5. <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/5_Acceptation-Victor-Henriod.mp3\">Acceptation<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/TMsp-Claire-Fontannaz.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00ab\u00a0L\u2019int\u00e9gration des personnes transgenres en milieu scolaire et familial\u00a0\u00bb<\/a><\/strong><br \/>\nClaire Fontannaz, 4MSOP1<br \/>\n<em>\u00ab\u00a0Ce travail se base sur des entretiens men\u00e9s avec des personnes transgenres. Elles ont livr\u00e9 leur parcours, leur v\u00e9cu et leur histoire. Par ailleurs, des rencontres avec des professionnels accompagnant ces personnes dans leur int\u00e9gration ont apport\u00e9 leur point de vue sur plusieurs sujets. Les personnes rencontr\u00e9es dans le cadre de ce travail ont toutes un parcours singulier, mais elles ont toutes un point commun\u202f; elles souhaitent vivre dans un environnement o\u00f9 \u00ab \u00eatre \u00bb n\u2019est pas synonyme de probl\u00e9matique.\u00a0\u00bb<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/TM-2020_La-sorciere-des-ruines-Aglae-Bucher.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00ab\u00a0La sorci\u00e8re des ruines, un \u00e9cof\u00e9minisme po\u00e9tique\u00a0\u00bb<\/a><\/strong><br \/>\nAgla\u00e9 Bucher, 3M08<br \/>\n<em>\u00a0\u00bb La po\u00e9sie, pour moi, est le seul moyen de parler d\u2019\u00e9motions, de ressentis, d\u2019enjeux intimes et personnels. Je ne voulais pas donner, sur ce th\u00e8me, une r\u00e9ponse univoque mais amener des \u00e9motions et des questions. En po\u00e9sie, le rythme est fondamental. J\u2019adore l\u2019id\u00e9e d\u2019un texte qui, quand il est dit \u00e0 haute voix, sonne joliment comme une chanson. Le sujet, qui est concret de base, pouvait, alors, \u00eatre abstrait. La construction de ce travail consistait \u00e0 mettre tous les \u00e9l\u00e9ments qui me touchaient dans l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme en une dizaine de po\u00e9sies. C\u2019\u00e9tait mon but. Vous pouvez les d\u00e9couvrir ci-dessous&nbsp;: place \u00e0 la lecture&nbsp;!\u00a0\u00bb<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<hr width=\"25%\" align=\"left\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">2019<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre_Loan_Katia.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>\u00ab\u00a0Pas de pomme de terre\u00a0\u00bb<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Loan_Katia_Dossier.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dossier accompagnant<\/a> <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre_Loan_Katia.pdf\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignright wp-image-4829\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre-189x300.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"238\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre-189x300.jpg 189w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre-768x1217.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre-646x1024.jpg 646w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Pas-de-pomme-de-terre.jpg 1998w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><br \/>\nPhan Hoang Loan Anh, 3M13<br \/>\nV\u00f6geli Katia, 3M02<br \/>\n<em>Le peintre a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un tableau parfait. Lors d&rsquo;une exposition, il est confron<\/em><em>t\u00e9 au monde cruel de l&rsquo;Art. Ce dernier le brise, ne correspondant pas \u00e0 l&rsquo;image qu&rsquo;il avait en t\u00eate. S&rsquo;ensuit alors une reconstruction, une remise en question de ses objectifs : fallait-il vraiment qu&rsquo;il soit parfait pour pouvoir transmettre sa vision du monde\u202f?<\/em><br \/>\n<em>Il y a aussi tout un questionnement autour de la relation auteures-personnage, \u00e0 travers K et L.<\/em><br \/>\n<em>Pour atteindre un texte \u00ab parfait \u00bb, qui correspond \u00e0 leurs objectifs, faut-il sacrifier le peintre\u202f?<\/em><br \/>\n<em>Le d\u00e9truire\u202f?<\/em><br \/>\n<em>Est-ce que finalement la perfection, une fois atteinte, est satisfaisante\u202f?<\/em><br \/>\n<em>Ce travail de maturit\u00e9 explore chacune de ces questions et propose une r\u00e9ponse \u00e0 travers un r\u00e9cit.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<hr width=\"25%\" align=\"left\">\n<h3 style=\"text-align: left;\">2018<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego.pdf\"><strong>\u00ab\u00a0Pages Perdues\u00a0\u00bb<\/strong><\/a>, Orane Goastellec-Losego, 3M09<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego.pdf\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignright wp-image-3285\" title=\"Pages Perdues\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego.jpg 794w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2018_Pages-Perdues_Orane-Goastellec-Losego-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Ce travail de maturit\u00e9 est un texte autobiographique fictif.<\/em><br \/>\n<em>\u00ab\u00a0Alya est une adolescente partie vivre un an \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Au cours de cette ann\u00e9e, elle va faire de nouvelles rencontres et de nouvelles exp\u00e9riences mais aussi \u00eatre confront\u00e9e \u00e0 d\u2019anciens souvenirs douloureux qui vont la transformer. Qui est donc cette Riley qui appara\u00eet et dispara\u00eet, et en quoi peut-elle l\u2019aider ?\u00a0\u00bb<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/2018_Il-etait-une-Foi_Eliot-Bornand.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>\u00ab\u00a0Il \u00e9tait une Foi\u00a0\u00bb<\/strong><\/a>. Eliot Bornand, 3M05<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/2018_Il-etait-une-Foi_Eliot-Bornand.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignright wp-image-3694 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/2018_Il-etait-une-Foi_Eliot-Bornand_TITRE-150x150.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\"><\/a><br \/>\n<em>A travers une d\u00e9marche th\u00e9orique et des rencontres sous forme d&rsquo;entretiens, l\u2019objectif de ce travail est de mieux comprendre la foi.<\/em><br \/>\n<em>A quelles questions et pr\u00e9occupations concr\u00e8tes du quotidien sont-elles li\u00e9es ?<\/em><br \/>\n<em>Comment peut-elle cr\u00e9er du sens ?<br \/>\n<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Travaux de Maturit\u00e9 Ci-dessous, quelques r\u00e9alisations d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves&#8230; 2020 Spectacle \u00ab\u00a0Au-del\u00e0 des mots\u00a0\u00bb, octobre 2020. Le teaser du spectacle se trouve ici : Conception et r\u00e9alisation : Moira Rosato, 3M12 Musique : Jimmy Capdevilla Instrumental prod. by LCS Au-dela\u0300 des mots\u2026 est un spectacle pre\u0301sentant diff\u00e9rents arts, danse, cirque, musique, chant, the\u0301a\u0302tre&#8230; C\u2019est une mise&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":36,"featured_media":5960,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/36"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5961"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5962,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5961\/revisions\/5962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}