{"id":5,"date":"2017-07-10T06:22:22","date_gmt":"2017-07-10T06:22:22","guid":{"rendered":"http:\/\/gymnasedebeaulieu.ch\/?page_id=5"},"modified":"2021-01-12T09:46:58","modified_gmt":"2021-01-12T08:46:58","slug":"homepage","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/","title":{"rendered":"Accueil"},"content":{"rendered":"<h1 style=\"text-align: center;\">Bienvenue au Gymnase de Beaulieu<\/h1>\n<p style=\"text-align: left;\">Le Gymnase de Beaulieu r\u00e9unit trois <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/formations\/\">\u00e9coles<\/a>&nbsp;: l\u2019\u00e9cole de maturit\u00e9 qui d\u00e9livre une maturit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale pour entrer dans les hautes \u00e9coles (universit\u00e9s, EPF), l\u2019\u00e9cole de culture g\u00e9n\u00e9rale qui d\u00e9livre un certificat de culture g\u00e9n\u00e9rale puis une maturit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e pour s\u2019inscrire dans les hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es (HES) et finalement l\u2019\u00e9cole de commerce qui d\u00e9livre un CFC plus une maturit\u00e9 professionnelle pour entrer sur le march\u00e9 du travail ou poursuivre dans une haute \u00e9cole de gestion. Plusieurs passerelles permettent de passer d\u2019une voie \u00e0 l\u2019autre ou de rejoindre une formation subs\u00e9quente.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les informations officielles du gymnase sont communiqu\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves via <em>Eduvaud<\/em>. Pour cela, il est n\u00e9cessaire de maintenir la messagerie op\u00e9rationnelle de la consulter quotidiennement.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Vous trouverez sur ce site :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">la proc\u00e9dure pour entrer en contact avec la bonne personne : <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/a-qui-sadresser\/\">voir la page \u00ab\u00a0\u00e0 qui s&rsquo;adresser\u00a0\u00bb<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">des informations administratives relatives au Gymnase de Beaulieu (contacts, guide, r\u00e8glements, horaires, \u2026)<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">des informations pratiques pour les \u00e9l\u00e8ves du gymnase<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">l\u2019actualit\u00e9 de la vie du gymnase<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Vous pouvez acc\u00e9der \u00e0 la plateforme Moodle du gymnase de Beaulieu en suivant ce lien&nbsp;:<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/moodle.gymnasedebeaulieu.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/moodle.gymnasedebeaulieu.ch<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bienvenue au Gymnase de Beaulieu Le Gymnase de Beaulieu r\u00e9unit trois \u00e9coles&nbsp;: l\u2019\u00e9cole de maturit\u00e9 qui d\u00e9livre une maturit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale pour entrer dans les hautes \u00e9coles (universit\u00e9s, EPF), l\u2019\u00e9cole de culture g\u00e9n\u00e9rale qui d\u00e9livre un certificat de culture g\u00e9n\u00e9rale puis une maturit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e pour s\u2019inscrire dans les hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es (HES) et finalement l\u2019\u00e9cole de&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/homepage.php","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5474,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5\/revisions\/5474"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}