{"id":5520,"date":"2021-01-30T18:18:58","date_gmt":"2021-01-30T17:18:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/?page_id=5520"},"modified":"2021-02-08T23:07:51","modified_gmt":"2021-02-08T22:07:51","slug":"beaulieuzart-video","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart-video\/","title":{"rendered":"BeaulieuZart-vid\u00e9o"},"content":{"rendered":"<h3>BeaulieuZart\u2019 Vid\u00e9o<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart-video\/beaulieuzart_2021\/\" rel=\"attachment wp-att-5528\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-5528\" src=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/BeaulieuZart_2021-300x212.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/BeaulieuZart_2021-300x212.png 300w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/BeaulieuZart_2021-768x544.png 768w, https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/BeaulieuZart_2021.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>BeaulieuZart\u2019 d\u00e9signe habituellement les soir\u00e9es artistiques du Gymnase de Beaulieu, au cours desquelles les \u00e9l\u00e8ves musiciens, danseurs, com\u00e9diens ou pratiquant toute discipline pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e sur une sc\u00e8ne proposent un ou plusieurs num\u00e9ros (<a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/beaulieuzart2019\/\">voir les photos de l&rsquo;\u00e9dition 2019<\/a>). Cette ann\u00e9e, crise sanitaire oblige, c\u2019est une version un peu diff\u00e9rente que nous vous proposons\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">BeaulieuZart\u2019 2021 sera virtuel. Les artistes devront soumettre leur prestation en format vid\u00e9o pour que nous puissions, ensuite, faire le montage et proposer une version in\u00e9dite de 2021. Lors du tournage des vid\u00e9os, il faudra bien-s\u00fbr \u00eatre attentifs au respect des normes sanitaires en vigueur : \u00e0 ce titre, nous serons l\u00e0 pour vous aiguiller dans les diff\u00e9rentes disciplines.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: left;\">VOUS SOUHAITEZ PARTICIPER&nbsp;???<\/h4>\n<p style=\"text-align: left;\">Inscrivez-vous au moyen du <a href=\"https:\/\/forms.gle\/xX9YmZ84fwNUNnXr5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">formulaire en ligne<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Un rendez-vous sera ensuite organis\u00e9 pour expliquer le projet plus en d\u00e9tail et r\u00e9pondre aux \u00e9ventuelles questions. Ne vous inqui\u00e9tez pas de l\u2019aspect technique du projet, le gymnase peut pr\u00eater le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire au besoin. Vous pouvez, n\u00e9anmoins, d\u00e9j\u00e0 trouver des informations dans cette <a href=\"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/BeaulieuZart-vid\u00e9o_Fiche-technique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fiche technique<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour tout compl\u00e9ment d&rsquo;information: <a href=\"mailto:lisa.hernandez@eduvaud.ch?subject=BeaulieuZart2021\">Lisa Hernandez<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>BeaulieuZart\u2019 Vid\u00e9o BeaulieuZart\u2019 d\u00e9signe habituellement les soir\u00e9es artistiques du Gymnase de Beaulieu, au cours desquelles les \u00e9l\u00e8ves musiciens, danseurs, com\u00e9diens ou pratiquant toute discipline pouvant \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e sur une sc\u00e8ne proposent un ou plusieurs num\u00e9ros (voir les photos de l&rsquo;\u00e9dition 2019). Cette ann\u00e9e, crise sanitaire oblige, c\u2019est une version un peu diff\u00e9rente que nous vous&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"ngg_post_thumbnail":0},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5520"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5540,"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5520\/revisions\/5540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.gymnasedebeaulieu.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}